<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>random on After1995</title>
    <link>https://endfang.github.io/tags/random/</link>
    <description>Recent content in random on After1995</description>
    <image>
      <url>https://endfang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://endfang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Feb 2021 01:21:07 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://endfang.github.io/tags/random/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2021 Lunar New Year Break Review</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/2021-new-year-break-review/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 01:21:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/2021-new-year-break-review/</guid>
      <description>The lunar new year break was longer than I expected. I spent all the time in my apartment and barely go outside. I usually play the games from morning to 2pm. Then I would either read or play Ring Fit Adventure in the afternoon, and a movie or another gaming session for the night. It was peaceful until I watched a monitor review video on YouTube. This video shown me an affordable 27 inches 4K resolution monitor, and I didn&amp;rsquo;t resist the urge to buy it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magenta</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/magenta/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 14:35:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/magenta/</guid>
      <description>Lovecraft&amp;rsquo;s described a color outside of the visible spectrum in his novel Color Out of Space. This color was emitted from an alien creature which destroyed an area later in the. Even though the idea of a color that is outside the spectrum sounds illogical, but magenta is such color. We can see magenta, but it doesn&amp;rsquo;t exist in the spectrum.
Magenta is loosely defined as purplish-red or reddish-purple. In color wheels of the RGB, it is located exactly midway between red and blue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interview Preparation</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/interview-preparation/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 21:17:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/interview-preparation/</guid>
      <description>I’ve been hunting jobs since my current jobs are not satisfying me.
Here are my preparation on some C# and Unity questions.
what is c# c# is an object-oriented, type-safe, and managed language that is compiled by .Net framework to generate Microsoft Intermediate Language. object-oriented is a paradigm based on the concept of &amp;ldquo;objects&amp;rdquo;, which can contain data in the form of field and code in the form of procedures. A feature is that the code procedure can modify the data fields of itself.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calendar, Reminders, and GoodTask</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/calendar-reminders-and-goodtask/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 13:12:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/calendar-reminders-and-goodtask/</guid>
      <description>Calendar Calendar should list a series of events that either happens in a period of time, such as courses, work schedule, or periodically happens. It could also be used to plan a day’s task that is detailed to hours and minutes.
My calendars:
 Classes: class schedule or anything happening periodically and related to classes Work: working time, or anything happening periodically and related to works. Events: it receives anything that randomly happens, such as a doctor appointment, or meet with friends.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>凯尔·方与霍格沃茨</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/kyle-and-hogwarts/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2018 10:54:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/kyle-and-hogwarts/</guid>
      <description>我们的故事开始于一个潮湿，闷热的星期二，凯尔一早醒来就发现自己睡过了头。 他顾不上洗漱，直接从破釜酒吧冲向了奥利凡德魔杖店，不断地催促奥利凡德快点拿出魔杖。等到他为自己新的冬青木魔杖付完钱后，又冲向了摩金夫人长袍专卖店。摩金夫人显然对凯尔非常不满意。她拿着皮尺一边给凯尔量尺寸，一边数落凯尔为什么不提前来。“亲爱的，你总是在最后一刻才行动，这可不是什么好习惯！”凯尔忍住想要转眼珠的冲动，一声不吭地期望她安静下来。 “你得等一会儿。”说着她就开始剪裁新袍子。凯尔在旁边着急的来回踱步。 摩金夫人见他这么焦虑，开口说：“说真的，亲爱的，不如你先穿着旧袍子吧？新袍子一旦做好我就让猫头鹰邮递给你。现在你只要……” 不等摩金夫人说完，凯尔就立刻从兜里掏出了金币，大声说着感谢地跑了出去，留下了皱着眉头的摩金夫人一个人在店里。终于，凯尔在最后一分钟赶到了九又四分之三月台。此刻列车已经开始行驶，几个还没有走进车厢内的学生帮忙接住了凯尔的箱子，而已经涨红了脸的凯尔在一片前来送行的家长们的哄笑中跳到了火车上。
 下午的第一堂课是保护神奇生物课，凯尔真心希望有关海格的种种故事都是假的，比如那个到处流传的关于一头鹰头马身有翼兽抓伤了一个学生的故事。不幸的是，似乎是为了要证实那些可怕的故事，海格牵来了好几头鹰头马身有翼兽。 “它们可漂亮了，是不是？”海格快乐地吼道，一边向全班同学舞动一只手。 如果光看那发亮的不同颜色的皮毛，那的确是很漂亮。可是怪兽们正在愤怒地摇晃脑袋，展开强大有力的双翼；它们似乎不乐意受到脖子上的链子的束缚。 海格向学生们解释鹰头马身有翼兽骄傲的天性，并且要求学生们对这群怪兽鞠躬。全体同学都害怕地往后退着。 ”那个拉文克劳，你先来试试！“海格指向了站在凯尔旁边的一个男生，他的脸顿时变得惨白。凯尔能听见他绝望地小声说不。 在海格的指示下，这个拉文克劳男生颤抖着走向前面对着一头栗色的怪兽，慢慢弯下腰鞠躬。那头怪兽把它大而尖的脑袋转了过来，似乎不想弯下它的膝盖。海格便让男生慢慢地往后退。但就在这时，让凯尔大为惊奇的是，那头怪兽突然弯下它有鳞的前膝，身子往下沉，明显不过是在鞠躬。
 天气越来越坏，子弹大的雨点噼噼啪啪地打在窗户上，好几天都没有停止。凯尔只好躲在公共休息室完成变形课的论文，麦格教授似乎打定主意不让他们放松。而学院魁地奇球队的队员们坐在离他不远的地方，他们的讨论时不时的飘到凯尔的耳朵里。 “……现在他们有了新的队长和找球手！他组织了阵容强大的班子，他们现在的作风不一样了！” 几个女队员突然傻笑了起来。 &amp;ldquo;就是那个身材高高、样子漂亮的男生吧？&amp;rdquo; “强壮少说话的那个。” 她们又开始傻笑起来。 “什么？”队长说，对于这种无忧无虑的行为不以为然。 凯尔也不明白这哪里好笑了，但是他没空理会，这份论文必须在明天下午之前完成。
 步行去霍格莫德的一路上很不舒服，就算凯尔穿了斗篷，围了围巾，暴露在外面的部分很快就被冻得生疼，牙齿也冷得直打颤。他怀疑自己呆在公共休息室可能会更愉快。 有两个男生和一个女生走在凯尔的前面，其中一个男生大声地喊道：“告诉你们怎么办，我们去三把扫帚喝黄油啤酒好吗？” 凯尔在心里一个劲儿地点头，风狂雪骤，他的手都快冻僵了。几分钟后，他跟着这三个学生走进了三把扫帚。 凯尔一个人拿着一杯冒着泡沫的热黄油啤酒坐了下来，他开始忍不住观察周围的客人们。 一位头发半直半卷的女士和三个学生坐在一起，她刚准备从她的皮包里拿了一根绿色的羽毛笔，却被其中一个女学生阻止了，这位女士不得不把羽毛笔放回去，表情也像喝了臭汁一样。一个长着娃娃脸的男人神情紧张地在和一群妖精说话，那群妖精都交叉着手臂，一副气势汹汹的样子。还有一位独自坐着的女生拿着一个小本子若有所思。这时，一声冷笑从旁边传来，惊得凯尔忍不住偏过头去看一眼，原来是那位和学生们坐在一起的女士，现在她表情轻蔑地在说些什么。 这趟旅行注定没什么乐趣，再待下去天气也只会越来越糟糕。于是，凯尔再一次裹紧斗篷和围巾，顺着大路往回走去。在经过猪头酒吧的时候，凯尔看见了一个两腿外八字，留着一头乱糟糟姜黄色长发的男人。
 每年圣诞节凯尔都会留在城堡里。不仅是因为回家的交通不是很方便，他觉得学校里更加舒服。 凯尔已经偷偷给自己变出了防水火焰，并且放在了果酱瓶子里。他把瓶子藏在身上用来取暖。现在他一边哼着赛琳娜·沃贝克的《你偷走了我的锅，但你得不到我的心》，一边走向图书馆打算完成魔咒课的作业。他在走廊的尽头转了个弯，在那里，他首先看到的是爱捉弄人的皮皮鬼在走廊上堆了一堆雪。凯尔心里一沉，被皮皮鬼缠上可不是什么好事。他立刻转过身去想要往回走，可是皮皮鬼看见了他。 “学生小鬼头。“皮皮鬼拖长声调说，他在空中高兴地翻了个跟斗，“你怎么没回家？” 凯尔加快脚步，边说着：“我……我得走了。” 一个冰凉的重物砸中了凯尔的后脑勺。凯尔感觉到有什么东西液体流在脖子上，他急忙用手摸了摸脖子和后脑勺，又看了看手，原来是雪和水。凯尔回过头，看见皮皮鬼在空中怪笑着，丢了一个雪球。凯尔见状拔腿就跑。 “小毛孩！吃我一炮！”皮皮鬼咯咯的笑着，飞在凯尔的上方，不断地扔着雪球。 “皮皮鬼！费尔奇先生克不会高兴的！“凯尔边喊边用手护住头，试图挡住飞来的雪球。可是皮皮鬼一点也不在意，他一路狂笑着用雪球把凯尔赶回了公共休息室。 直到午饭时间，凯尔才敢出去。
 复活节的假期并不轻松，凯尔觉得作业从来没有这么多。 “这也叫假日？考试还远着呢！他们在搞什么？”一天下午，有一个男生在公共休息室里吼道。 但是复活节假期过后，魁地奇决赛就要开始了。凯尔的学院会对上斯莱特林，若是想要赢得奖杯，必须先领先一百五十分。 等到了比赛前夕，公共休息室里的所有日常活动都停止了。就连一向不在乎魁地奇的凯尔也觉得自己无法专心做任何事。有人为了放松试图使用快乐咒语，可是做得太过火而发出了一阵歇斯底里的大笑，几个男生不得不把一起拖着他并把他关进进宿舍里等待咒语效果消退。
 随着六月的到来，白天变得闷热而晴朗无云，大家都只想去户外散散步，喝上一杯冰镇南瓜汁。但是他们不能这么做，因为考试临近了。晚上的公共休息室非常安静，所有人都在迫使自己的大脑努力工作。级长变得异常暴躁，谁要是破坏了纪律，她就会给谁以严厉处罚。 考试周开始了，凯尔刚刚从变形课出来，努力不去听周围的同学抱怨任务太难或者比较成绩。有一个女生大惊小怪地说她变出来的乌龟像一个甲鱼，可凯尔这已经相当不错了。学生们急急忙忙地吃过午饭，又直接回到楼上参加魔咒课考试。 第二天是保护生气神奇生物课和魔药课。海格没有给他们出难题，倒是斯内普一副幸灾乐祸的样子，看着学生们拼尽全力却还是没有调配出正确的药剂。 星期三是魔法史和草药学。星期四是黑魔法防御术，这也是凯尔的最后一堂考试。
 凯尔简直不敢相信这一年已经过去了。好像是在突然之间，他的衣柜空了，东西都装到了行李箱里。不许在校外使用魔法的通知单发到了手上。现在，他已经坐在霍格沃茨特快列车上，吃着比比多味豆，脱掉了巫师长袍，换上麻瓜的衣服；终于，列车停靠在了国王十字车站的九又四分之三月台上。凯尔花了很长时间才走出站台，在通过那堵被施了魔法的隔墙后，他走入了人流，回到了麻瓜们的世界中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kyle in Universal Studio Orlando</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/kyle-in-us-orlando/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 20:16:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/kyle-in-us-orlando/</guid>
      <description>9.3 梦到没有及时醒来错过了 shuttle。正在我想尽办法要求退款的时候闹钟把我闹醒了。4:30 开始苦恼要不要做早餐但是万一司机到了怎么办。 然后我就等到了 5:20，同时登机后延迟四个小时。很痛苦，总觉得身体某个器官很疼又说不出是哪里，又睡不着。 抵达目的地后找前往住所的 shuttle 的时候眼看着一辆从我面前开了过去。 晚上死活睡不着。迷迷糊糊一点钟才睡着。而且特别潮湿，总是觉得自己一身汗。
9.4 七点半，醒来得不算太晚。等我上上下下整理好自己，已经错过了八点钟的班车。下一趟是在九点钟，但是九点钟开园，我不想太晚。毕竟还有袍子和魔杖要买，太晚去就要排长队。接着 Lyft 的 GPS 带着我绕圈。司机只是跟着 GPS 走，我们都有点慌。 先去奥利凡德买魔杖，然后去摩金夫人买袍子，再来去古灵阁拿钱。作为为一个穿了袍子的人被工作人员称为“巫师”而不是麻瓜。进入古灵阁参观后和比尔一起逃出。剧情是寻找金杯被发发现可怜的游客被连累。前面的一小段过山车真是爽。用 unlimited pass 坐了不下五次。 福洛林·福斯克冰淇淋店的黄油啤酒冰激凌特别腻。作为屈指可数的几个买了袍子之一的我坐在休息凳上吃冰淇凌引来了许多人的指指点点。除了袍子我还买了T恤和毯子。就是这么奢侈。
我真的好喜欢这件袍子啊。
对角巷每隔一段时间就会有诗翁彼豆故事的剧场表演和塞蒂娜·沃贝克的演唱。有趣的是诗翁彼豆剧场表演并不是只会上演“三兄弟的传说”，我还看见了“好运泉”。剧场的演员们拿起玩偶，控制道具，上演巫师世界的传说故事。塞蒂娜会和她的女伴唱组合 女妖/Banshees 依次演唱《一锅火热的爱》，《孩子们，打回游走球，抛出鬼飞球》，《你用魔法勾走了我的心》和《你偷走了我的锅，但你得不到我的心》。一位男游客会被选中上台一起表演《你用魔法勾走了我的心》，站在我右边的一个男人就被选中拉上台。芙蓉所讨厌的 《你偷走了我的锅》真的很好听。另外，她的裙子真好看。
霍格莫德依旧有 Triwizard Sipirit Rally 和 Frog Choir。Rally 中德姆斯特朗和布斯巴顿的学生们会表演节目。德姆斯特朗的男学生会用在电影中的权杖表演类似功夫的战斗，好莱坞的布斯巴顿会表演彩带舞蹈，但是奥兰多只是单纯的舞蹈。有趣的是，布斯巴顿的女学生们在表演中会像电影中一样“啊”的叹气，而德姆斯特朗的男孩会迷上女孩们想要走上前。可能是想表现“媚娃”这种感觉？ 这个叹气特别有感觉。
有一个只是用来做展示的商店在卖仰望星空派。 中午在破釜酒吧吃了蟾蜍在洞/Toad in The Hole，名字就非常魔法。这实际上就是一道英国菜。约克夏布丁包裹着烤香肠再淋上洋葱肉汤。好吃，好吃。晚上在三把扫帚点了肉排，鸡腿和玉米。玉米是啃一整个。若是有仰望星空派还真想试一试。我总觉得除开鲱鱼罐头这一类的东西，一般来说，各国的食物总是值得一试的。撇开饮食习惯不同，不会是黑暗料理。
在蜂蜜公爵买了三种糖果：巧克力蛙，比比多味豆和一种包含了各种糖果的紫红色糖罐。巧克力蛙拿到了罗文娜·拉文克劳的卡片。多味豆居然连八角味都做出来了。紫红色糖罐里的糖果没什么味道，觉得在吃粉。罐子挺好看的，可以用来装其他东西，具体是什么东西还没想好，可能是茶叶还是什么吧。
大家好像都挺喜欢白种人巫师的？因为同样是穿着袍子拿着魔杖，但是会有人找白种人合影，完全无视了站在旁边的我。大热天的穿黑袍子真是特别热。这件袍子我可能除了在 US 都不会再穿了。也许万圣节会穿一次吧。这一次就是特别奢侈。
Unlimited Pass 太棒，由于我在 Wizarding World 待了一整天，反复乘坐古灵阁和 Forbidden Journal，每次都是趾高气昂的甩着袍子走专用通道。
我真的好喜欢这件袍子啊。
值得一提的是我忘了给回来时超棒的 Lyft 司机一个五星好评就，所以慌忙给客服发消息。虽然不是什么大事情，但毕竟大家都不容易，我总是觉得自己能做的事情还是可以去做的。
客服邮件回复已经是五星了，同时：
 I know you didn&amp;rsquo;t ask for this, but because of your awesomeness, I have added a ride credit to your account.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>八月下旬</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/august-the-second-half/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 17:31:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/august-the-second-half/</guid>
      <description>Overview 8.17 还在倒时差。8.20 凌晨醒来发现感冒发售。接下来的一周我一直多穿着一件夹克衫。 《七月记》也一直发不出来，然后电脑用不了，但是 Dropbox 一直都存着备份。在新的系统上我重新用 Hexo 来了一遍。 原来问题就是我忘了把 git branch 设为 master 了。 接下来，Eras 的设定资料 2.0 全部随着电脑的故障不翼而飞。 总而言之，八月下半旬有点混乱，而且我记不得中间发生了什么事情。
博客 2.0 先这样，没有什么特别想个性化的地方。连 About 也先放在一边。想让我多写一点东西再说。
奶茶 自从我喝了茶颜悦色以后我就对奶茶特别感兴趣。 红茶加豆奶其实就挺好喝的，也许我还可以试一下抹茶粉。 特意买了一个水罐用来装茶。 还有就是，自从感冒之后，我每天的饮水量增加了很多。
LUSH 是 Lush 不是 Rush。一个手工制的化妆品品牌。在天朝比较有名的就是被称作“小红帽”的洗发皂 New。 Lush 的店铺并没有像想象中那么香气四溢让人窒息，所有产品的气味必须要靠近才能闻到。我除了 New 以外还多买了一块 Respect Your Elder，一块紫色的接骨木花肥皂。味道比较浓，我拆开后放在浴室里，10 min 后整个浴室都是这个味道。 大概是店铺的通风一流，所以并没有很浓的香气。 真的很好闻。 其它产品超级贵，没敢买。
Watch！ 今年生日的时候意外收到了一小笔钱。有点想买一块 Apple Watch。 并没有买，因为那些功能我实在用不到。 但是最近又有了第四代的新闻…… 又有点想买了。
Orlando 这回是真的没有忍住。在开学之前让我再去一次吧。 我只玩两天。而且以前写的 Kyle in Hogwarts 找不到了，这回我再写一次。安静一点。这一次据说又会下大雨。 雨水真爱我。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>七月记</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/julysdiary/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 14:07:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/julysdiary/</guid>
      <description>海南航空的飞机上的座椅用了和它logo一样的红色。闹心。但是关灯了后就看不出颜色。 有一个小孩子在后半程哭个不停。 我让指环王的电影一直播放，但是我没有带耳机。而是用手机里的音乐。 每一次到公共场合都让我意识到我有多讨厌和人接触。
现在我最不想听见的就是我家人的声音。尤其是我父母的。
他们从来都不笑。
我现在最想听见的声音是 FFXIV 中 Alphinaud 的或者任何一个教授讲课的声音。
我愿意放弃我这一生所有的联系换取最好的运气和财富。我放弃。我不要了。我不要你们了。纵使煎熬和疼痛，我也不要了。
不过是喜欢宅T和长发就被父母骂神经。这是我不想回家的理由之一。总有一天我会有一个龙纹身并且戴着龙耳钉。
不过是很安静而且留着长发就被说是女人。这是我不想回家的理由之一。总有一天我会出柜，到时候我不管你们怎么想。
  这里的空气非常潮湿，温度也高。让我觉得非常的热。 我和阿火约定好要在六点钟起床。我在3点钟左右就起床了。
无印良品的草莓巧克力真不怎么样，巧克力太甜了，草莓干的味道彻底被掩盖。抹茶棉花糖很好吃。
  我五点钟就醒来。
  “你们出去玩我出钱！” “什么？去上海？太远了。就在附近玩吧。” “哎呀？过山车？海盗船？有点危险呀。别坐了吧。” “你们别老呆在家里呀。”
麻痹。 这是我不愿回来的原因之一。总有一天我会带着我喜欢的人去很远的地方。谁也不告诉。
  迪士尼和环球影城天下第一。
  mbp 出新款了。想升级一下。
  被爆了发热和重启的问题，再观望一下。
  我很讨厌我粑粑，他是个莫名其妙的人，总是莫名其妙的就生气，所以我尽量和他少说话。 我也不喜欢我麻麻，她是一个非常爱管闲事的人。什么都要说一嘴，再小的事情都要说一嘴。而且非常没素质，喜欢乱丢垃圾，怎么也说不听。 还有的就是我怨恨当初自己为什么要活下来。
  他们又开始了。什么事情都要带一个高帽子。
  还人生不可错过的节点，我呸。
  真他妈恶心。
  我还是挺希望他们留下来。阿火，獠牙，还有小神。 这个月我和他们过得最好。他们都是很有趣的人。阿火总是和小神讨论追星，刷微博，看抖音。小牙被困在家里自习，只被放出来了两天，他很喜欢刺激。 我要是死了。他们要是觉得伤心。我就觉得还是没有太大的遗憾。
  J 回来了。 大概快两年没见到他了。还是一年来着？我记不大清楚了。依旧是细胳膊细腿儿。脸上依旧那么千疮百孔的样子。毕竟是亲自上阵在指挥。 他说他还没有想好自己要做什么。
  我当初肯定是脑子抽了才选的晚上十点的飞机。脑子抽了才选的和他们一起下来。我就应该和阿火他们玩到前天才回家，昨天到家剪发，今天早上的飞机。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>魔法世界</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/hogwarts/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 17:33:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/hogwarts/</guid>
      <description>第二次去了好莱坞的环球影城。这一次新添加了魔法世界。我认为并没有奥兰多的魔法世界有趣。
和奥兰多的区别在于：
好莱坞的魔法世界并没有像奥兰多一样复制出对角巷和翻倒巷，而是将霍格莫德，对角巷，还有霍格沃茨混合在了一起。 在奥兰多可以从九又四分之三月台搭火车进入霍格沃茨，中途看见角色互动和哈利击退摄魂怪；也可以从对角巷进入，踏上对角巷的那一刻，我就知道我在魔法世界中。然后在里面进入翻倒巷和霍格莫德。
好莱坞则是从一个半霍格莫德半多角巷的地方进入，从建筑上的积雪装饰可以看出这是霍格莫德，因为小说和电影中霍格莫德的描述大多是雪天，但是某些多角巷的商店也在这里，比如奥利凡德魔杖店还有古灵阁。在昏暗的小房间里，奥利凡德会随机挑选一个小朋友让ta挑选魔杖，最后会像电影中的哈利一样，有一束灯光落在这位小朋友的身上。这是整个魔法世界最接近小说中世界的时刻。能够施展魔法的地点也有轻微区别。
古灵阁就是一个ATM提款机，没有大堂也没有会喷火的龙。书店橱窗中有吉罗德洛哈特的照片。
我是真想买斯莱特林的袍子和一根魔杖啊。但是想了想自己可能只会穿这一次就作罢。最后买了一顶斯莱特林棒球帽，赫奇帕奇套头衫，还有一件活点地图T恤。被里面的工作人员看到我这么穿的评论是“Identity Crisis”。差一点就买了一套巫师棋。
在城堡内排队可以坐 3-D Ride。有一位工作人员真像电影里的霍琦夫人。城堡内的装饰有互相争吵的四巨头画像，催促我们快点走的胖妇人画像，驼背的老女巫雕像，校长办公室以及门口的老鹰雕像，黑魔法防御术教室，厄里斯魔镜，还有分院帽。Ride 的剧情都是一样的，赫敏用魔法让箱子飞起来载着乘客通过魔法隧道进入城堡内部。哈利和罗恩带领乘客去魁地奇球场，途中遭遇火龙，大蜘蛛，打人柳。在球场上罗恩依旧没有守住球。摄魂怪突然来袭，将乘客和哈利卷入了斯莱特林的密室。之后我们从地下逃脱，回到大礼堂，一群人欢送乘客通过魔法隧道返回。我坐了三次，真是非常好玩。
从中午 12 点开始每个小时都有街头表演。有学生与蛙的阿卡贝拉合唱，和三强争霸的表演（奥兰多还有塞蒂娜沃贝克的演唱：一锅火热的爱，和三兄弟传说的故事表演）。合唱学生包括了四个学院的学生以及一个格兰芬多指挥，让我很惊讶的是他们唱了 Do the Hippogriff(第四部电影中圣诞舞会的流行曲目)。拉文克劳男生和斯莱特林女生一直在抢主唱位置，两人之间充斥着各种甩白眼抢高音做小动作。
黄油啤酒和南瓜汁都很甜腻。三把扫帚吃了中饭和晚饭：鱼和薯条，芝士吐司。芝士吐司里面加了一块鸡肉和一些培根。两次都意外吃撑。
等到晚上看到分院仪式的灯光秀。四个学院依次被投影在城堡上，墙壁打开，展示出里面的结构，再关上，留下一片星光。看到一半我就哭了。以深蓝天空为背景，投影下的霍格沃茨城堡不再那么真实，反而变得像是画片一样。那真的是很漂亮很魔法的景象。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>轮流装病的故事</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/my_own_sickness/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 10:49:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/my_own_sickness/</guid>
      <description>怀旧情绪严重。
评论区：武林外传简直是轮流装病的故事.
一想很有道理。
最开始是小郭装病，第二回就为了逃避工作假装伤风，肺痨，甚至半身不遂。可惜没捞到什么好处，被小贝用开水试探烫了一脚的水泡，又被老白”治“得肝疼。
然后是秀才。秀才这个有点勉强，算不上是真的装病。在第七回，秀才为了向小郭讨回二钱银子，不断的接近暗示，却被小郭误会被打得头破血流，而且连他娘留给儿媳妇的簪子也被抢了。为了讨回簪子秀才一个劲儿地嚎叫哭惨，小郭受不了只能向掌柜的买回簪子。而在讨价还价的过程中，只要小郭停下来秀才就开始假哭。
接下来是第十九回，小郭为了去找小六被老白打了一拳，顶着乌眼青装病去医馆，实则去找小六。
再接下来就是钱夫人了！第二十八回中，小贝为帮客栈的忙采了凤尾菌。但是没人认出来这蘑菇有毒就稀里糊涂得做成了小鸡炖蘑菇。钱夫人认出后故意喝下鸡汤，命令老钱在自己昏迷的时候乘机敲诈客栈。不过老钱最后还是男人了一回，翻身当家作主人，把客栈还了回去。
第三十八回，小贝和掌柜的打赌要在三天内赚三两银子。老白在这一集特别可怜，先是为了躲避说书而故意用烟熏倒了嗓子，然后又在表演才艺”惊涛掌碎大石“的时候被铁钉戳。最后为了帮掌柜把小贝赚的一两八钱拿到手，假装受伤哭惨求医药费：”有这样的掌柜吗？有这样的掌柜吗？“
终于轮到了掌柜，在第三十四回，白三娘误以为掌柜的不清白，便故意虐待她。掌柜不堪重负累倒。醒来后又装昏倒。小郭特别浮夸地哭喊：”掌柜的！你是活活给累晕的呀！“
第四十五回中，老白逃狱后又发现自己的免罪金牌上赫然写着：逃狱者罪无可赦。老邢也在此时来到了客栈，老白慌忙躲进了厨房。老邢想进厨房吃点东西，掌柜便先后假装脚崴了和鸡爪疯支开了老邢。
小贝也为了逃学而在第四十七回假装肚子疼。实际上她是在半夜被小郭推醒，误以为天亮了。
包大仁在第五十三回来到客栈，此后就是一轮又一轮的装病。
第五十三回到第五十六回中，众人曾一起假装被下蒙汗药哄骗包大仁离开。为了哄骗殷十三又一起被点穴假装吃了丹顶红死亡。
在第五十七回包大仁离开后，曹公公下台。大嘴想借机庆祝回家，掌柜的不允许，他就装疯，把鸡蛋当成儿子庆喜。众人一开始不信，但是眼看大嘴越来越疯，不得不让小六用枷锁拷起了大嘴。大嘴不得已说了实话。
表面上是为了证明大嘴没疯，实则是没事找事的小六要求做变态测试题。为了套出答案和缠住小六，无双假装脚崴了。
很快大嘴就在情急之下当场供出了提供答案的老白。小六为此和无双大吵一架，也没有解开枷锁。为了解开枷锁，大嘴和众人试了各种方法，包括铁锤，铁丝，和热胀冷缩原理。最后被淋了一身冷水。大嘴很快就又不长记性地开始假装要死了。
大嘴装疯这个事件后紧接南宫残花的素食主义宣传，这也导致了最严重的一次装病。
在第五十九回，为了吓跑南宫，掌柜的假装被柱子撞到头而晕倒。没想到的是老白却在此刻真情流露，对着“昏迷的”掌柜说了好多甜言蜜语，哀求她快点醒来。从没听过听过甜言蜜语的掌柜就索性假装到底。无论是针扎还是唢呐都无法让她醒来，直到被喂下了千年人参汤。 这下可好，上火的掌柜开始了”大跃进“，最终也导致了和老白分手以及后面一系列的事件。
而在第六十四回，老白和掌柜的和好时，他发了毒誓表示再也不骗掌柜的。下一回就立马假装脑震荡支使众人做这做那。最后却被众人靠假装失忆而戏耍了一番。
柳星雨为了盗圣的宝藏谎称要嫁给大嘴。众人先是撮合两人，发现真相后就将计就计，一起在第七十四回假装被下了迷魂散。
最后一次装病，是在最后一回。凌腾云为了击败老白打算了杀青散把众人迷倒。没想到众人早已看出，为了套话，便也假装晕倒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从 Soylent 到杰克苏</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/fromsoylenttojacksue/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 17:30:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/fromsoylenttojacksue/</guid>
      <description>Before 在感恩节放假之前，我就已经预见了我不会出门，不会抢购，宅在家里的景象。因此提前预购了四箱 Soylent 作为下一个月的食物。 Cafe 系列添加了咖啡因和茶氨酸，作为早餐。Soylent 系列作为晚餐。家里还有剩余的食材，每天做一顿午饭不成问题。
Drink Soylent 已经推出了各种各样的口味。Cacao 和 Vanilla 的最好喝，Original 和 Coffiest 次之，最难喝的是 Chai。
每一瓶可以满足每日所需营养的 20%。 喝完之后的感受就是觉得嘴里没味。肚子是饱了，可是总觉得缺点什么。我并不执着于美食，所以可能是缺少了 “进食” 这个动作？
Eat 家里的豆腐还挺多。便试做了“二十四桥明月夜”的变体版：培根蒸豆腐。第一次尝试：培根出油太多导致豆腐特别油腻。 但是豆腐怎么做都好吃，直接蘸着酱油也好吃。我就喜欢吃豆腐。此处故意双关。我还喜欢吃菠萝披萨，绝对不会有人抢。 剩饭可以做成炒饭。我喜欢炒饭。此处依旧故意双关。从 “侠·饭” 第一集就学到了沙丁鱼罐头的妙用，因此把平常用的植物油换成了罐头里的油。真好吃。配上豆腐也好吃。 从 ”基本演绎法“ 中学到了福尔摩斯的炒鸡蛋。四个蛋加上一点点奶油，还有糖和盐。Amanda 和韩尚宫娘娘说得很对，味道之间会互相调和，加一点点盐可以使得糖的甜味更明显。撒一点点黑胡椒也很好吃。
Play 狂战传说打折，买了下来。感想是：我再也不会玩传说系列了。 人物塑造得过分中二。“纯洁小花被背叛后化身反社会分子然后与一群偏执狂拯救世界”。 传说系列的一个特点就是会蹦出各种各样的对话，包括对目前剧情的看法，人物之间的互动，以及为未来剧情埋下伏笔。但是大部分都是冗长而且繁琐。我又不是来看小说的，可能我不再喜欢 RPG 了吧。 非常频繁的跑稍微复杂了点的地图。这个是很麻烦的。
我发现了我的身体会自动判定一个游戏是否好玩：凡是我喜欢的游戏，我通常都可以坚持一两个小时，比如 FFXIV，FFXV，Bayoneta，DmC，Elder Scroll，Neverwinter，Dragon Age，Salt and Sanctuary。我并不喜欢 FFXV，我是 FFXV黑。凡是我不怎么喜欢的，半个小时内就会觉得头晕，比如 Witcher，ToS，ToB，Dragon Dogma。
Read 发现了一本 BL 小说。《说好要杀死我的人都爱上了我》。 一看名字就是杰克苏的甜文。我比较喜欢刀子。他人怀糖罐，我有笔如刀。 内容可以概括为”霸道总裁爱上我“ x4 以及”撸猫才是正经事“。
After 荒废了时光。漫画和游戏世界真有趣。 豆腐真好吃，未来一年可能会吃很多豆腐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>手帐与键盘</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/diaryandkeyboard/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 13:26:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/diaryandkeyboard/</guid>
      <description>教授要求的 Gaming Journal 好麻烦啊…… 还剪贴簿，已经看见有人在做手帐了。
第一次知道“手帐”这个概念是在 iOS 7 即将发布之前，是在一个叫做“乐活良品”的电子杂志上看到的。有一期的一篇文章特别详细的讲述了如何用一本笔记本做规划。当时的我刚刚进入一种”我的未来无限光明“的状态，因此读完那篇文章后我的内心掀起了巨浪。热爱生活，努力生活，这是当时的我所憧憬的。马上就跑到了附近的文具店精挑细选了一本小本子，按照文章上的步骤，规划了未来两周要做的事情。 不到一周后我就放弃了。要到处带着一本小本子和一支笔很麻烦。我又总是忘记手帐的存在，经常突然才想起来，翻出小本子后划掉已经完成的任务。这个小本子反而成了一个累赘。 另外我的字迹好丑。
13 年年底拿到 MacBook Pro，下载了号称第二大脑的 Evernote。从此成为了重度用户。好像是从那个时候开始，“生产力”变成了一个特别重要的词语。每个人都在强调“生产力”的重要性，番茄钟，四象限法则，还有其它的帮助“生产力”的理论/思考/工具瞬间充斥在我的生活中。而我一直用 Evernote 作日程规划。真的非常有用。而且 Evernote 是我以前每天都要用到的软件，每次打开都会看到被 pin 在最顶上的一周计划与当日任务表。完成一项，check。到了周末就开始总结做接下来的表格。 直到 Evernote 宣布免费版只能够支持两部设备的同步。（不知道为什么，在打出“同步“两个字的时候脑海里首先出现的是 synch，然后是 synchronization，再然后是”平衡“，又想了一会儿才出现”同步“。前面两个词我还能理解，“平衡”是怎么来的？）我才不需要只能够同步两台设备的软件。我也不打算付钱升级为会员，因为那些会员功能对我来熟毫无用处。于是我马上丢弃了 Evernote。日程规划也变成了手写的小纸条，每天一张，藏在带拉链的衣服口袋里。再后来干脆放弃了。
但是没有日程规划后，生活变得一团糟，忘记很多事情要做。17 年上半年听说了 Bullet Journal 的概念。我在看完作者的视频后，认为这是一个非常有用的技巧。又去买了一本小本子。结果当然是一样的，我讨厌总是翻出小本子来划掉已经完成的任务。字迹也是真丑。 有试过 To-Do 类型的软件，但都不符合我的要求，要么是单一平台，要么是用户体验不咋地。但经常听说 Omni 系列。这个系列的每一个软件的价格和评价都特别高。走投无路的我试用了 OmniFocus。用法比较复杂，不如其他 To-Do 类型的软件简单，iOS 版本还有另外付费。但是总体来说用起来还是意外顺畅。用学生价买下了 macOS 版，一直用到今天。（我也不知道我是怎么想的，可能是因为我的大脑构造和别人不同。希望母星快点派飞船来接我回去，重新成为 life battery，过上梦一般的生活。）
我认为我所喜欢的是作规划和日程管理。手帐的漂亮外表虽然很是吸引人，但是并不是我想要的。比起沙沙的书写声，敲击键盘更让我有干劲。 但我不喜欢很多人故意用键盘发出来的啪啪声，太吵了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抹茶&#43;红豆卷和鸡尾酒</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/greenteacakerollandcocktail/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 15:24:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/greenteacakerollandcocktail/</guid>
      <description>Amanda 可能是抹茶控，有关抹茶的美食还是蛮多的，比如 抹茶红豆蛋糕卷和抹茶鸡尾酒。
准备做红豆蜜的时候才想到到要先泡软红豆。蛋糕卷只能等明天了。
那就先做鸡尾酒吧。以为买了朗姆酒，结果拿的是伏特加。真是笨死了。但瓶子已经开了也不能退，就只能这么弄。伏特加一开瓶就一股浓烈的酒精味。我非常好奇烈酒尝起来是什么感觉，就小口抿了一点儿。好像有一股火热的东西在我的口腔燃烧，然后顺着食管一直烧到我的胃里。然后我去漱口了。 新买的迷你搅拌器还挺好用。专门为抹茶粉买的。还行吧。 我只有马克杯，也没有冰块，就放冰箱里冰了一会儿，看上去特别不洋气。味道尝起来酸甜苦都有，很有层次感。
第二日做蛋糕卷。 红豆煮了一会儿，软了。又过了一会儿，水烧干了。加入砂糖和盐做成了红豆蜜。吃着还行吧。还行。放凉了就变硬了。 做抹茶戚风蛋糕用了新买的便宜抹茶粉，买了一大罐。但是用起来容易起疙瘩，而且颜色不好看。便宜没好货。似乎特别容易吸水？内心充满悔恨。把烤盘放进烤箱的那一刹那我就觉得失败了。 结果是： 这个戚风蛋糕根本卷不起来，硬生生变成了三明治一样的东西。 还行吧，就是红豆不够软。奶油放多了很腻。 一周之后我再试试，现在完全不想碰奶油</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 10</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/ihatewindows10/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2017 21:10:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/ihatewindows10/</guid>
      <description>Part 1:
  windows 10 slows
  microsoft media creation tool: failed
  iso image provided by school + rufus + reinstall: failed
  install ubuntu: succeed
  delete $WINDOWS. ~BT: failed
  Disk Clean Up: failed
  Legacy Boot: failed
  eagleget downloading new iso: failed
  Part 2:
  Amazon new order: succeed
  download official iso: succeed</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>现代医学与碰运气</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/traditionalchinesemedicinesucks/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 13:01:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/traditionalchinesemedicinesucks/</guid>
      <description>因为说了中医不科学被骂了。
就要说就要说就要说！(｀^´ )！
首先我认为只有现代医学和碰运气这两种治疗方法。
现代医学中，药品的有效成分如何在人体内发生化学作用以及副作用都可以被解释清楚。药品在上市之前也会被严格测试很多次。
当然有些中药肯定有用。如果它们的作用机理也能够被解释清楚，那么便可以将有效成分做成药片，也就是现代药。这不是什么“西医”，不过是脱去了传统的“外衣”的药。
中药如果可以这么严谨的发展，那就非常棒了。
中医基于大量的经验，千百年来的药方治好了那么多人的病痛，这是事实。但是不科学，因为不严谨。我们不知道为什么这些中药能够治病，喝下汤药后人体内究竟发生了什么。
那些所谓的个人经验“我七大姑八大姨得了什么病是中医治好的”，这只是个例。有多少人得了同样的病是靠着同样的中医药方治好的？有多少人得了同样的病吃了同样的中医药方却失败了？没有具体数据这就是空谈。
科学是可以复制结果的。我做了A动作，得到了B结果。而且我们知道是 A 导致了 C， C 导致了 D，最终 D 导致了 B。你做了A动作，也会得到B结果。任何人做了A动作，都会得到B结果。而且都是因为 A C D B 的因果链，这才是科学。
而碰运气，就是拒绝能够被解释清楚的药物，选择没有被严谨证实的方法治病。
祝你好运。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016.08.31</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/20160831/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 21:09:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/20160831/</guid>
      <description>  新浪微博上的狗头表情，猫头表情看着就让人血压升高。
  丧失了语言能力的“666”以及相关用法都让人恶心。
  表情包斗图让对话根本进行不下去。对方发来任何表情我都有拉黑的冲动。
  永远第一时间用上最新“xx狗”头衔的人就是互联网上的食腐动物。
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
