<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>ffxiv on After1995</title>
    <link>https://endfang.github.io/tags/ffxiv/</link>
    <description>Recent content in ffxiv on After1995</description>
    <image>
      <url>https://endfang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://endfang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Dec 2021 00:10:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://endfang.github.io/tags/ffxiv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pre Endwalker Entries</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/pre_endwalker_entries/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:10:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/pre_endwalker_entries/</guid>
      <description>Entry 1 SE announced the next expansion for Final Fantasy XIV was named &amp;ldquo;Endwalker&amp;rdquo;(EW). It meant to be the end of the saga between Zodiark and Hydaelyn. In the teaser trailer, WoL became the PLD and walked on the moon. It seems that Garlemald is not the only map we&amp;rsquo;ll going to visit, but also the moon itself. Alphinaud also revealed his new power from the new shield healer job, Sage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patch 5.5 Full Moon</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/5-5-full-moon/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 18:57:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/5-5-full-moon/</guid>
      <description>Intro I resigned and I have one week&amp;rsquo;s free time, so here it goes the gaming marathon. I had to change my glamours and hairstyle because they were ugly. I would never start a MSQ without getting well dressed.
MSQ After Zeno killed the previous emperor, he and Fandaniel formed a fraction &amp;quot; Telophoroi&amp;quot; and joined the civil war. However, crown prince had no intention on controlling the empire. Most of the soldiers were tempered by the Lunar Primals.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patch 5.4 Future Rewritten</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/5-4-future-rewritten/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 19:22:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/5-4-future-rewritten/</guid>
      <description>Intro I&amp;rsquo;m very glad when they announce Future Rewritten is on December 8, because I worried that it might get delayed like 5.3.
I do not mind the spoiler, so I checked the /ffxivdiscussion subreddit. The 5.4 special website only revealed the first and second boss of Eden&amp;rsquo;s Promise. The third and fourth are supposed to be a surprise and not so easy to think of. According to the data mining, a creature mixed of Thancred and Ranjit will be a boss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.3 中人人都爱 G&#39;raha Tia</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/5-3grahatia/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 19:22:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/5-3grahatia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://i.imgur.com/1CPPzKa.jpg&#34; alt=&#34;welcome&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;intro&#34;&gt;Intro&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The long waited patch 5.3 is finally in her.
It&amp;rsquo;s been so long. I&amp;rsquo;m just glad that it is delivered without enormous problems.
We met Yoshi-P in the Rising event again:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://i.imgur.com/SoQaXXl.jpg&#34; alt=&#34;yoshi-p&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thank you for bring us the XIV!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.2开始铺路</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/where-5-2-is-leading-to/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 00:32:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/where-5-2-is-leading-to/</guid>
      <description>Intro Everything is next level.
MSQ WoD heads back to the First and is informed that a new crystal vessel storing soul is invented to help Scions go back to the Source.
After WoD cleaned Warriors of Light&amp;rsquo;s name by telling the truth behind the Floor, Elidibus possessed Ardbert&amp;rsquo;s body to encourage everyone to become a Warrior of Light. He also created an illusion of the meteor shower to invoke many people&amp;rsquo;s Echo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.1 中人人都爱 WoL</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/5-1/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 17:24:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/5-1/</guid>
      <description>Intro 回国后只能靠加速器低速更新。总有一天要再出去。
MSQ According to Krile, the link between scions&#39; bodies and souls are weakening. It is urgent to find a way to bring scions back to the source. crystal exarch suggests we ask help from the soul expert. With his help, Alisaie learned a spell to stimulate tempered people&amp;rsquo;s aether and bring them back. Meanwhile, Master Chai was elected as the new mayo in Eulmore. He sought help from the former mayor&amp;rsquo;s advisory Wreden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.0 的熬夜</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/shadowbringers/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 12:32:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/shadowbringers/</guid>
      <description>我根本就没有睡着。我是第一批登陆服务器的玩家。
AST 很多人都不喜欢 AST 的技能修改：从六种不同的 buff 到 只增加伤害。对我来说其实并没有改变多少，以前的六种不同的 buff 最终目的都是增加伤害，比如 BLM 是减少咏唱时间 的 Arrow，DPS 是增加伤害的 Balance，Tank 是减少受到的伤害的 Bole。现在每一张卡片的效果都是增加伤害，只是对应了不同的 role 而已；而且以前大部分人都只想要抽到 Balance，现在的目的则是抽到不同的卡片来收集 seals。一旦有三种不同的 Seals 就可以使用 Divination 来进一步增加伤害。不过是从 Balance 变成 Seal 而已。没有很大的区别。 不过由于 sects 缺少了 healing buff，以及 Largess 的消失，所以在 leveling dungeon 中很难处理 big pull。就我的体验来说，WHM 是所有 healer 中最完美的，既能 burst healing 又能使用 shielding。SCH 的 新仙女 Seraph 的用处并不明显。我对于 SMN 和 SCH 的新的召唤唯一不满的地方就是剧情上 和 lore 上并没有解释为什么会出现新的召唤技能。现在每一个 Job 都只有一个 80 级的 Job Quest，剧情非常少。5.0 集中在了 Role Quest 上。玩家通过升级不同的 role 来回顾 WoD 的冒险。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.5 的终结</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/unending-in-4-5/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 14:58:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/unending-in-4-5/</guid>
      <description>Intro 这可能是我最后一个 Patch。真想活在日本，可以玩 XIV。
我曾经对 4.4 的标题 Prelude in Violet / 狂乱的前奏曲 提出质疑。 Fenzy 甚至 Chaos 明显比 Violet 更适合 “狂乱”。转念一想 Stormblood 是 “红莲的解放者”，所以随便怎样都好了。 但是 Koji 说之所以用 Violet 是因为 &amp;ldquo;Red + X = Violet，X = Blue”。所以这是一个关于新职业 Blue Mage/青魔导士 的暗示。 Koji 说什么就是什么吧。
MarchTUpdate:+08:00 6.28 是 ShB 的 Early Access，让我用一周的时间结束它吧。
March Update 2: 我记错了时间。所以我可能没法用 Early Access 了。
Plot Part 1 in Jan 唯二两个有可能解开沉睡谜团的 Scion，Urianger 和 Y&amp;rsquo;shtola， 也陷入沉眠。Krile 从 Eureka 返回帮忙做调查。在试图反向搜寻 aether 后发现所有陷入睡眠的人的 aether 都突然中断，凭空消失。Alphinaud 也因为沉睡而被 Gaius 公主抱。又一次迷上新的冷 CP。 Varis 和其它国家首领进行和平会谈。过场剧情揭露 Varis 用 Allagan 的克隆技术将第一位君王 Solus 复活，造了无数个复制身体； Solus 是 Ascian。会谈中 Varis 的雄辩术是真厉害。一对七能够滴水不漏的把所有人说得哑口无言。不过他想要引起所有的 Calamity 这个想法遭到一致反对。战役开始。我注意到 Varis 的眼睛是 Au Ra 才有的“怒目圆睁”类型。虽然并不是特别圆。但是 Au Ra 这个种族的年轻男性看上去总是一副“所有人都欠我五百万”。 新的副本中 Kan-E-Senna 会用 AST 的 Collective Unconsious。我一直认为 Y&amp;rsquo;shtola 的魔法壁是另一种不同的技巧，因为动作，效果和范围都不一样。又或者她早年在 AST 的起源地， Sharlayan，学到了这个技巧。但是 Kan-E-Senna 的这招连动作和效果都和 AST 一模一样，过分了。连 WHM 都会用，过分了。作为 AST 我也想用 Divine Benision 和 Benediction 啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viera and Hrothgar</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/viera-and-hrothgar/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 23:03:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/viera-and-hrothgar/</guid>
      <description>In the Final Fantasy XIV Fanfest at Tokyo, Yoshida announced that male Viera is not avaliable because male Viera is very rare in lore-wise, so Hrothgar is the counterpart of female Viera. In other words, Viera and Hrothgar are gender-locked.
Curiouser and curiouser.
This decision contradicts with what they did in the past. Mi&amp;rsquo;qote and Roegadyn are two examples. These two races were designed to have limited tender option back in 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XIV - Eureka</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/ffxiv-eureka/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 12:43:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/ffxiv-eureka/</guid>
      <description>Intro Eureka 就是 XIV 4.0 的 relic weapon 任务线。 用一句话说就是：“Eureka 是一个大型劝退地图”。 我对这几个地图真的是一言难尽。比起 Eureka，HW 中的 Anima 任务线要容易可爱得多。起码我努努力，重复做些事情我还能拿到新武器。
Anemous Anemous 是 Eureka 的第一部分。地图还是很漂亮的。满足一定条件，such as killing a certain amount of enemies, will spawn Notorious Monster. It is essentially the &amp;ldquo;fate&amp;rdquo; in Eureka. Notorious Monsters are the main method of leveling back at the beginning. Players formed parties and hang out in the same place. Some killed monsters, most were AFK. Kill NM when it spawns to earn XP and crystals.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.4 的燃烧</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/burn-in-4-4/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 20:45:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/burn-in-4-4/</guid>
      <description>9.18 MSQ: Prelude in Violet 狂乱的前奏曲 4.4 更新了。这个标题有点意思。为什么是 Violet 而不是 Frenzy 或者 Chaos？ 凌晨四点中挣扎着爬起来，开始做早饭。这几天我开始使用铁铸锅，只要使用方法正确就可以用中小火做饭。真是一个好锅具。又准备了一壶水。不管怎么说，先填饱了肚子才能玩游戏。但是可能吃得太多了一点……玩游戏到一半就开始有点……
剧情上 Alphinaud 失踪的消息确认，前往 The Burn 调查。之后Hien 想要效仿 Eorzea Alliance 联合其他东方国家对抗 Garlemald。Y&amp;rsquo;shtola 提出制造天空的屏障组织 Garlemald 的进攻。The Burn 也是 Azys Lla 原来所在的地方，因此这里有屏障的发生器。但是发生器需要大量的能量，Hien 根据 Azim Steep 的古老传说认定那里有 Allagan 的能量。被 Y&amp;rsquo;shtola 赐名的&amp;quot;Little Sun&amp;quot; 和 Sadu 走个过场，这两个人已经明显是 CP 了。
接下来在国家会谈的时候 Scions 都出现了头痛并听见一个神秘的声音警告未来的灾难。Thancred，Y&amp;rsquo;shtola，和 Urianger 相继昏迷。惊慌又焦虑的 Alisaie 探望小 Ga Bu。blah blah blah …… 大量剧情。 Garlemald 的 founder 居然是一个 Ascian。原来 Ascian 可以和普通人生育吗？真正的 Zeno 不见踪影。Alphinaud 和疑似 Gaius 的男人回到营地发现 Black Rose 被使用并且杀死了所有人。Black Rose 真是一个大伏笔啊。不，算不上太大伏笔，鉴于多次在支线任务中被提到。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.1 到 4.35</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/4-1-to-4-35/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 21:14:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/4-1-to-4-35/</guid>
      <description>剧情 Ala Mhigo 的剧情基本上可以算是结束了。Raubahn 辞去了在 Immoral Flames 的将军职位，回归故乡 Ala Mhigo。 Yotsuyu 和 Gosetsu 也被找到。失忆的 Yotsuyu 成为了 Tsuyu。而她的哥哥 Asahi 来到了 Doma 与 Hien 谈判，希望能够用人质换回 Yotsuyu。 最终 Yotsuyu 自愿落入 Asahi 的圈套并在一块镜子和大量水晶的帮助下成为了 Tsukuyomi，在最后一刻杀死了哥哥。 4.3 的最后，玩家可以控制 Alphinaud 在 Maxima 的陪同下前往 Garlemald。飞船迫降，打败伏兵，遇见了疑似 Gaius 的猎人，一同前往 Garlemald。 还有，Alphinaud 的 Ruin III 攻击力比玩家的高，他的 Moonstone Carbuncle 虽然不能攻击但是可以提高伤害和回复量。
新增功能 New features such as Glamour Dresser, message book, delivery customer customization, are added. Glamour Dresser allows player to convert gears into glamour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entry 5</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/entry-5/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 22:18:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/entry-5/</guid>
      <description>FFXV PC Demo Obviously, many player don’t like this port because of graphics. I honestly can’t tell the difference between different graphic settings except the brightness and shadow. There isn’t much to talk about the demo. It’s simply an opportunity for pc players to test the performance.
I don’t why, but I’m not really into buying the game after I played the demo. And funny story: Origin provides the full content in tis demo except .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hum Alone In 4.1</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/humalonein4-1/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 10:43:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/humalonein4-1/</guid>
      <description>QoL Change  Auto transport after quests. Now the player will be automatically transported to the place where the cutscene ends. The default button of Expert Delivery is YES. Venture and Best Tribe Toke are added to Currency Menu. This change expanded inventory capacity. Bahamut-size can adjusted to small, medium, and large by using a command. New commands are added into the system, including master volume, bgm, sound effect, etc.  Ruin Master The new Ruin traits made SMN become a mobile cannon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.0 之后，4.1 之前</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/incrimsoniended/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 12:45:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/incrimsoniended/</guid>
      <description>还有几天就升 4.1。惯例写总结。
单手挡住了所有玩家的 Raubahn 4.0 Early Access 刚好在我结束最后一个 Final 的晚上进行升级。也就是说考完试第二天 4.0 的服务器也会上线。特意在考后买了鸡肉卷，橙汁，还有大桶水。两天两夜的游戏马拉松准备完毕。那天服用了褪黑素后八点就睡了。凌晨两三点手机闹铃一响我就蹦下床，一边登陆服务器一边刷牙洗脸。
Alphy 又开始忽悠我去拯救 Ala Mhigo 了。我并不想去，Alphy 说对我很失望。我还能怎么办。 整个游戏体验非常顺利。但是 chat log 蹦出来一条公告，大意是：duty finder 现在出了 bug，所以无法下副本，连 instance 也无法进入。当时我并不在意，认为这只是一个小错误，何况距离副本还远着呢。但是任务 Best Served with Cold Steel 的 solo duty 就把我拦下了。其它玩家也被拦下了。不管怎么做，系统永远都会跳出一个提示： A system error occurred during event movement. 很快这个任务点就出现了一条队伍，却并没有解决问题。chat log 充斥着不耐烦的抱怨，劝服其他人排队的安慰，还有一个非常特别的 “queue log”。reddit 上也开始出现 “Raubahn EX Guide” 或者 “I’m very disappointed” 的帖子。一直等到太阳升起，这个 bug 还是没有被修复。此时更多的玩家来到了这里，原本就在等待的人的火气也变得很高了。反正我是在太阳升起后就去睡觉了，原本的马拉松也推迟。
差不多快一周后， SE 发声明说这是 DDoS 攻击。
 How very convenient. Y’shtola
 bots 遍地走的 PVP 剧情推进不了我去升级，毕竟 PVP 现在也给 XP 了。而且 PVP 也独立于 PVE，技能和能力大幅减少，所有 stats 全部重设。这个设定挺聪明的。PVP 独立后就可以放开束缚随意修正，因为不用担心会影响到 PVE。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
