<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>gamer on After1995</title>
    <link>https://endfang.github.io/tags/gamer/</link>
    <description>Recent content in gamer on After1995</description>
    <image>
      <url>https://endfang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://endfang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2019 09:35:46 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://endfang.github.io/tags/gamer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>红楼 Theme Park</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/red-chamber-theme-park/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 09:35:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/red-chamber-theme-park/</guid>
      <description>再一次和友人溪谷恩 yy 红楼。起因是我在 Universal Hollywood 玩疯了。
 首先大观园搞起来。 主要角色不能出场，演员容易被骂。一些次要角色和丫鬟小厮门可以有。 能捡到“妖精打架”的绣囊。可以直接卖。 假山后建一个厕所。 鸽子蛋 2 两一个。 潇湘馆要去五次以上，交钱氪金才准进去。（太过分了吧。）乘着黛玉不在的时候还会上演“老鼠偷香芋”的皮影剧。卖扇套，和怡红院的扇子成套。 端午节的时候怡红院可以举行赶鸭子游戏。怡红院还卖扇子，和潇湘馆的扇套成套，西厢记，和其他小说。不下雨可以去怡红院玩花签/占花名，下雨出售蓑衣灯笼。那个黛玉给的琉璃的灯笼可以做成比较贵重的纪念品。（是琉璃吗？） 栊翠庵在冬天有红梅。开门密码是槛外人或者土馒头。卖妙玉的杯子。 工作人员扮演丫鬟小厮。到了晚上，工作人员就变成巡夜的婆子。 梨香院是个小剧场。 黄昏的时候有贵妃省亲，晚上就是放过年的烟花，还能猜灯谜。限量周边“大哥有脚只八只”的枕头。 一僧一道随机出现表演“好了歌”，甄士隐负责 rap。还能购买风月宝鉴。只有和尚出现的时候卖冷香丸。指不定还有盗版的暖香丸。 “写不得字”黄酒。“拉不得弓”鹅掌鸭舌。 “陋室空堂”。 松瓢馅儿的月饼搭配茶饮套餐。 听个笛子表演。 芦雪庵冬季鹿肉烤场。 贾氏宗祠的祭祀大场面可能有点难，游客可能看不到，准备的场面可以有，比如端着鱼肉一行人走过去。 宗祠还有鬼故事。 一天一次，拣到随机隐藏的金麒麟可以兑换奖品。换什么呢？鹅油卷儿，菱角，绛云石戒指选。 贾母的拐杖，王夫人的佛经，猩红大斗篷，孔雀裘也统统卖起来。 蜡烛烛台可以做成小机关，做成那种一不小心就要打翻在游客身上的效果。 这个乐园对女性员工的要求有点大啊。 化妆品！蔷薇硝，茉莉粉，还有那玫瑰捣的胭脂。 迪士尼给小孩化公主装，大观园给女子化金陵妆。（这个创意抄袭地太明显了） 两年后决定开一个新区：太虚幻境。云里雾里的。搞一个薄命司图书馆，红楼梦十二支曲表演，关联到无稽崖。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Devil May Cry 5</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/devil-may-cry-5/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 23:34:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/devil-may-cry-5/</guid>
      <description>Intro 请您欣赏，假欧美真日式耍酷：
{% raw %}
{% endraw %}
Play 杀杀杀。 大量剧透。
Nero 在刚刚上手的时候，Nero 和前作相比在操作上“迟钝”了不少。不是说这个游戏很卡，而是每一招比 4 都多延长了一点动作。在视觉上感觉更加流畅和真实。操作上不像 4 一样特别迅速。 这个只是主观感受。
Nero 除了使用加上内燃机的大剑 Red Queen 和一次能发射两枚子弹的左轮手枪 Blue Rose 这两把扯淡的武器以外，还用 Devil Breaker 来弥补自己失去的左手 Devil Bringer。 Red Queen 在连招上并没有太大的改变。Blue Rose 的蓄力除了三级蓄力以外还增加了一个“填充子弹”的基本动作。 Devil Breaker 有很多种，但是在战斗中不能够自由切换。也就是必须破坏一个后才能够使用下一个。而且 DB 的耐久度不是特别高，使用中受伤就会损坏，蓄力一次也会损坏。但也是很好用的一次性近身炸弹。 也能够像 Devil Bringer 一样来拉近敌人。
我个人比较喜欢使用的 DB 是 Overture 和 Ragtime。Oberture 能够爆发出巨大鬼手形状的雷电能量，可以用在 Combo 的末尾增加额外的伤害。Ragtime 则是为自己争取多一点的逃跑闪避时间，因为我现在对闪避的时机把握的不是很好。 Tomboy 能够直接为 Red Queen 充能到满，随时保持满格热能的状态，但只要被打就会坏，因为一直处于使用状态中。
Devil Trigger 形态比起 4 有新的改变。
V V 打架全靠召唤兽。 Griffon 是只话痨老鹰，作为远程攻击能够发射雷电。招数也大都是蓄力类型。Shadow 是只黑豹，尾巴和身体可以变成各种锋利的形态用来做近身攻击。Nightmare 是 Devil Trigger 下才会出现的召唤兽，像是一个泥巴巨人。能够发射激光召唤火球。 在 DT 状态下的 V 的头发会变成白色，因为召唤兽的契约让他的头发变成了黑色。好多中二作品在颜色这一点上刚好相反，但是作用却还是一样的。基本上 V 的大部分动作都要靠召唤兽来完成，比如二段跳会抓住 Griffon，躲避也是靠 Shadow 在脚下形成黑色的雾气来快速移动。因此召唤兽一旦被打败处于回复的状态，相关的动作就不能使用。要么召唤 Nightmare 一次性 revive 全员，要么就靠近召唤兽加快回复，要么就等死吧。 比较特别的是召唤兽不能彻底杀死敌人，必须靠 V 的拐杖来给予最后一击。 读诗能够会降低移动但是增加 DT 槽……</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
