<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>dspr on After1995</title>
    <link>https://endfang.github.io/tags/dspr/</link>
    <description>Recent content in dspr on After1995</description>
    <image>
      <url>https://endfang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://endfang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jul 2019 10:53:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://endfang.github.io/tags/dspr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Forward XVIII</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/forward-xviii/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 10:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/forward-xviii/</guid>
      <description>7.24
开始收尾。首先搭火车回学校 request mailing service，然后关掉银行账户。 回 LA 的时候没有意识到 Lyft 的 tips 实际上是从 card payment 中扣除，所以只能用 gift card 的我多了 $1 的 balance。第一位客服图省事一直告诉我不能取消 tip。然后我再发了一封邮件后终于给我取消了。客服懒死算了。
Daniel 家住地下室，房间算是比较脏乱的 Airbnb。地毯已经变灰色了，而且纸屑和不显眼的小垃圾到处都是。他收藏了半个房间的 Magic 卡片。游戏主机摆满了电视柜。
7.25
我去看了 The Lion King。CG 动物看上去就是真的。而且每一只狮子都有它们自己的特点，除了 Nala 和 Sarabi 长得一样。老实说所有母狮子都长得一样。狮子们的表情并不像动画中那么丰富。音乐还是挺好的，中间来了一句 Beauty and Beast 的 “Be Our Guest”。
然后 …… 我又吃了拉面。还去了 MUJI 买 …… 拉面怎么就那么好吃呢？
7.26
终于到了最后一站。心情比预期来的平静。 但是我离开 Chicago 的时候心情也比预期来的平静，结果伤心到不行。 实际上到了最后我好像没什么想说的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forward XVII - Mr. David</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/forward-xvii/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 08:03:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/forward-xvii/</guid>
      <description>7.20 - 7.23
The heartless life likes to mock us. It made us meet each other, yet give us so little time.
His brown-ish yellow eyes are beautiful. I can see me reflected in his eyes. His hands are bigger than mine and can easily hold mine. He likes kissing. His kiss is sweet, wet and cool, probably because he likes to chew gums. He likes nature and walking around in the park.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forward XVI</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/forward-xvi/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 09:50:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/forward-xvi/</guid>
      <description>7.8
Do it when you could. 这就是 Forward 现在所教给我的。出发的时候我很难过，现在旅程开始朝着终点加速，我还是很难过。这六年来我一直在说“光阴似箭日月如梭”，这一次是真的时间飞逝了。“欢乐的时光总是过的特别快。”我十分确定这种感觉以后一定还会有。
最早知道 California Zephyr 是 2015 年的春天，当时读到了关于火车上 Game Jam 的新闻。一群人在火车上组成队伍，两天内制作出一部游戏作品。到了终点后就开始展示队伍的成果。
我预订了一间 rommette。由于是一个人，可以独享两个座位和床。要经历两个晚上还是不要坐在一般的椅子上了。窗户很大，有窗帘。下午的时候太阳会直射进车厢。 Roomette 包括了所有的 meals。我发现 dinning cart 里面大部分乘客都是老人。可能是年轻人都想着自驾或者飞行吧。我点了一份鸡胸肉。一盘下去我觉得我真的太饱了。同桌的人还点了点心。我彻底放弃，根本吃不下。我想起了很久很久以前唐老师不准我在饭桌上浪费食物。
一开始的窗外风景大多是田地，大草坪和小树林。偶尔能看见小镇或者工厂。 老实说我很希望我的对面能坐着一个人。我决定在到达终点后再去一次洛杉矶的 Universal，以及去格里菲斯天文台。我想再看看。
因为是在火车上，所以试着把 Grindr 加上了照片。反正我是在异国一辆行驶的火车上，也不会有什么严重的后果。顶多就是很倒霉地让一个反社会分子把我的照片 PS 后 po 到网上最终成为 meme 永远被人笑话或者被 serial killer 看上然后被谋杀。考虑到很多 Grindr 用户都用了照片，这种事情发生的几率还是很小很小。顶多就是被笑上长得丑陋。实际上还是有人搭话，我借这个机会练习如何在谈话中夸人。就比如说有人的照片是小腹，我就夸他的肚脐很好看。 我真的没什么夸人的能力。 夸了几轮之后，我觉得我掌握了聊天的技巧。比如有人的身上有纹身我会夸纹身很酷。总之就是根据照片来找一个点。光说 hi 和 hello 可么啥用。然后我被疑似骗子的 sugar daddy 搭话了。对方说想找一个 sugar babby，每周给 500 零花钱。那一个月不就有 2000 了？哪有这种好事。尤其是对方能看见我离他有多远的情况下。为什么要找一个只能发消息不能见面的 baby 呢。脑子坏了吗？ Grindr 毕竟早就沦为约炮工具了。练习完夸人之后就要练习拒绝。夸完就跑，听上去好渣。好吧，我在火车上本身就是个拒绝，都不要练习瞎编理由。但有一个人很特别，就算我跟他说了我在火车上之后他还是继续和我聊天，也问我会不会再去伊利亚诺斯中部，他愿意见我。他刚好是我喜欢的类型。好吧，这可能是花招，但是从没经历过这种事情的我懵了。就像 Minfilia 被 Thancred 摸头。这可能是我夸完就跑的报应吧。 气死我了。
7.9
昨晚 Nebraska 有风暴，铁轨上覆盖了泥沙，需要清洗才能行车。所以从 2:30 am 开始火车就停在了 Lincoln 站台。半夜我就觉得好冷，但我以为是 AC 太强了。早餐也从 7 am 才开始供应。一直到 10:30am 火车才开始行使，这之前我一直用热点玩 XIV。 窗外的景色总是一样的：农场和草坪，偶尔的小镇。没有什么特别的景象。下午开始洗脑循环 Satisfied。 Surge 上还是没有 match。Grindr 上的风向倒是开始变化了，搭讪的人已经全部变成了 daddies。我都不知道该从哪里了开始夸，都是上来就是问要不要做他的 sugar babby。我觉得大多数都是 scammer。放着附近的真人不着要却来找虚拟世界的人，还只要 sex chat 和 naughty pics。我还从一位用户的 profile 上学到了怼人句式：“Save your dick pics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forward XV</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/forward-xv/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 12:53:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/forward-xv/</guid>
      <description>7.5
早上五点开始就很难受。实际上只要是早上起来我都很难受。可还是要起床赶飞机去芝加哥。我现在在飞机上都是睡觉，飞机上发的小点心和饮料根本就没碰过。
Ramon 和 Ryan 住在一个类似地下室的地方，虽然是一楼，但是真正的客厅地板还要在入门后下几个台阶，所以窗户水平对着外面的街道地面。他们两人养了两只黑色的拉布拉多。一上来就围着我转舔我的手指。很多 host 都提供电视，Netflix，Hulu，还有其它的流媒体。但是我从来没有碰过。老实说我几乎不怎么看电视了，这六年来。
芝加哥和 Orlando 的天气有的一拼。暴晒下走了半小时感觉洗了个澡。溪谷恩说芝加哥是“风城”，听上去是一座和煦的城市。我希望天气会舒服一点。
有趣的是 Grindr 上有人 tap 我，一开始就说想要我用电话联系，而且给了号码。听上去就很可疑。但是他的照片上他穿了一件夹克衫，衣领上别着很好看的 pin-back buttons： 我试着问他在哪里可以买到，他却坚持要我用电话联系。太可疑了。没有打电话。
7.6
不知道因为什么原因我一直认为今天是 7 号。天气不是特别热，我可以穿一件单薄的 cardigan 也不会觉得特别的热。我在搭地铁的时候看见了许多乘客。我认为这些乘客都很面善。我是说我觉得我好像在哪里看见过他们。可能是什么心理作用。所以我望向窗外，我看见了一个红头发的男人在草地上和狗玩。我确定我在什么地方看见过他，或者类似的人，他的火红头发以及那副黑框眼镜，还有他脸庞的轮廓。我一定在什么地方看见过。奇妙的感觉。
芝加哥和纽约一样有很多高楼大厦： 这张照片居然没人信是我自己照的。
芝加哥的艺术博物馆和 Metropolitan Museum 有的一拼。Metro 技术性来说是免费的，但是里面的餐点贵。芝加哥博物馆要买票，但接受全国范围内的学生票，里面的餐点也价格合理。我只知道美国人中午吃得少，Coast Starlight 的 menu 就能看出来：中午只有简单的食物，比如汉堡和沙拉；但是晚餐就比较丰盛了：牛排和鸡肉。同样的，Museum Cafe 里面大家也只点了一点食物，要么是沙拉，要么是一个汉堡。我喜欢中午多吃，晚上少吃，所以我拿了披萨和沙拉。
去了这么多次艺术博物馆我算是明白我不喜欢看出土文物的展示，更喜欢看 painting 和听解说。文物要看背景介绍才能懂，但是 painting 比较直观。有一点就是我有读《小顾聊绘画》，所以还是知道一点绘画的知识的。比如鸽子代表了维纳斯，孔雀是赫拉，老鹰是宙斯，维纳斯旁边的会飞小男孩儿是丘比特。有一幅画是一个女人对着男人摆出训斥的样子，周围一群人围观讨论。男人脚下的老鹰和倾向他的女人脚下的孔雀就能说明这幅画是奥林匹斯十二神，生气的女人旁边是长着翅膀的小男孩，这就表示是维纳斯和丘比特。背后金发的英俊男人就肯定是阿波罗。头上有月亮装饰的则是阿尔忒弥斯。非常机智的我。 18世纪的欧洲的瓷器上全是欧洲人对亚洲的 fantasy。上面都描画着当时人们对亚洲的理解。老实说真的很丑。但是他们自己制作的装饰则是相当精美。比如有一座壁钟，由三个部分组成：底座，时钟和装饰。时钟的表盘上除了一般指针以外，上方还有一根调整报时旋律的指针。一共有六首曲子。时钟的周围装饰着神话故事：阿波罗对战 python。站在时钟最顶上的阿波罗将弓箭瞄准了时钟下放的 python。底座的正面有着雕刻，我没有看清上面的花纹，似乎是一颗心分成两半，人们认为这是代表着做华丽精致的壁钟是一件结婚礼物。 盔甲和武器的展区和 Metropolitan 大同小异。我没有找到日本刀，但是有很多欧洲中世纪时期的武器，骑士盔甲和蒙古装备。我对 rapier 有一种奇妙的 fatnasy。除了一般的武器以外，还有非常漂亮的装饰性 rapier：手柄是 war hammer，靠近手柄的刀身上有 pistol。这种三合一的 rapier 很难说有任何实用性，但却是很新奇很漂亮。 我发现了一尊英俊的河神的装饰雕像。
Museum shop 里有非常漂亮的古铜色装饰着花朵和枝叶的发卡，居然要 75 刀；摆在一旁发簪却只要 15 刀。
6.7
我在最后一刻才决定去看 Hamilton。搭地铁只需要 30 分钟的时间。观众中我只看见了我一个亚洲人，而且座位还是左右两别都空着，觉得被排挤了。 我还是得看提词器上的歌词才行。大部分曲子的节奏都很快，如果是 rap 没有提词器我真的很难听懂。我喜欢的是由 Angelica Schuyler 演唱的 Satisfied。舞台上演员们表现出来的 rewind 效果，从 Hamilton 与 Eliza 的婚礼回溯到了 Winter Ball。Angelica 用 rap 表达自己对 Hamilton 的感情以及理智的思考，自己如何看待这个男人以及为何把他介绍给了自己的妹妹。她很尖锐的看出了 Hamilton 是一个不会被 satisfied 人；这也体现在后面的剧情中，Hamilton 在战争中领导战斗；独立后又成为律师，也为 The Federralist 写了 51 篇 essays。 Hamilton 的儿子 Philip 在决斗中遵从了父亲的建议，没有对准对手，而是将手枪指向了天空，却不幸中弹逝世。三年后，Hamilton 在和 Burr 的决斗中也将手枪指向天空，在 Burr 射出子弹的瞬间，所有以前发生的事，已经去世的家人和朋友，他们都站在另一边对 Hamilton 招手。 Eliza 在 Hamilton 去世后成立了孤儿院，Eliza 问 “Will they tell my story?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forward XIV</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/forward-xiv/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 12:02:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/forward-xiv/</guid>
      <description>7.1
一旦过了 Pride March，进入七月，旅行的终点就显得特别近了。
Surge 上到目前为止只有一个 match，想赞美人都不行。总不能全部都点喜欢然后上去就骂。也有可能是我不太会找赞美的点，所以 pass 了很多。换了 Grindr 试了试，但是我误会了 Grindr 也是卡片模式，其实是 Blued 那种。我就觉得会非常糟糕。这种完全靠地理坐标太容易沦为约炮工具了。实际上我用了一个完全空白的 profile，但还是有人直接来约炮。我都不知道要怎么夸这个人。太直接了。 Suege 都是先找到能夸的点，这个上来就要夸该怎么办。
第三次来到了 Orlando。天气预报又开始鼓吹要下大雨。机场外面阳光普照热到不行，但还是有很多云。吃晚饭的时候还打雷了。我觉得以防万一我还是带把伞。而且我还想去 Disney World。因为 app 推送有 Frozen 的 sing-alone，超级想一起唱 “For The First Time In Forever”。想到已经打开音乐 app 练习。
7.2
我真的觉得感冒已经好了。
从早上刚开始低落到一度不想出门，到吃了早饭喝了一杯加糖的咖啡之后兴奋到想买五双袜子，我人为多巴胺是能拯救人类的神经递质。并没有买五双袜子。只买了一双。
我比较想说的是最新的 Hagrid’s Magical Creatures Motorbike Adventure。这个不是那种起伏很大的过山车。Ride 除了会靠惯性移动以外，还会像摩托车一样加速。是那种能感觉得到的加速。座位每一排分为 motorbike 和 side car，我选择了 motorbike。除了一般过山车都有的扭曲的轨道以外，轨道是有尽头的。当摩托抵达尽头的时候会停止，接着靠惯性和加速下落和倒着跑。同时会切换轨道，所以再一次往前跑的时候会到达新的区域。我很不喜欢坐过山车，因为我怕高。但是这个 ride 的设计太棒，不是特别高的那种，但是旋转，加速，下坠和倒车的组合太棒了。要不是因为队伍太长又不接受 express 或者 single rider，我真的很想再坐一次。我一直在尖叫呐喊，出来后嗓子有点哑。值得一提的是我遇上了 maintenance，在队伍倔强的等了两个多小时。在室内昏暗的环境中。中途站着睡着了一会儿，脑海中出现了各种能记住的怪力乱神，从 flood of light 到宝石重合。我好像领悟了“站着浅睡”这个技能了。当队伍终于移动，坐着摩托看见外面的天空时所有人都在欢呼。
7.3
昨晚 XIV 剧情正精彩玩到凌晨3点不得不睡下后醒来已是下午，并不是很想唱歌了。所以继续推进剧情。Shadowbringers 的剧情棒极了，比 Heavensward 还要精彩。
7.4
我对 HP 有一种非常强烈的感觉，强烈到无论走哪条路都会逐渐朝着它走。 我知道我已经参观游玩过很多遍了。从对角巷走到国王十字车站，乘坐霍格沃茨特快到霍格莫德。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forward V</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/forward-v/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 20:22:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/forward-v/</guid>
      <description>一大清早就被要求发旅行照。根本就不想发。我不喜欢在旅行的时候照相或者摄影。我第一次一个人去奥兰多的时候一直用手机拍来摄去的，尤其是迪士尼的 Magic Kindom Parade，我全程拿着手机，结果到头来觉得自己完全不知道看了些什么，而且拍摄的视频和照片也很不理想。我也基本没有再回去看过那些照片和视频。因此放弃旅行的照相摄影，除非为了博客素材和免费照片，不然我懒得动手。我一个人看到就行了，至于分享照片什么的见鬼去吧。
Seattle-Tacoma 机场安检的时候很幸运的去了一个临时开的安检站，因为人太多了。这个安检站人很少，避免了连续掏出各种 electornic device 的尴尬脸红。而且只用了两个篮子。也不用脱鞋。比起 LAX 实在太好了。LAX 又要脱鞋又要解腰带的好麻烦。
我觉得旅行还是能以一种微妙的方式让人振奋起来。我不会欣赏美景，对我来说就是一副漂亮的景象，看完就没了。但是旅行中各种做计划和赶路让我情绪上扬了一点。
Las Vegas 的机场里面有老虎机。Spirit 的客服太差。check-in 的时候两个姑娘百无聊赖的样子。登机的时候我的 QR code 扫不动要重新打印一张机票。我站在前台的客服面前说话，一个别开了头，另外两个继续互相交谈还对正在登机的乘客指指点点。我当时就有点火了，特别大声的说了一句“excuse me” 她们才看过来。从此对 Las Vegas 的好感度下降到零。
Rodolfo 家也是一栋小房子，并没有很多装饰，是想旅馆一样的房间： 但是附近有我喜欢的便利店 7-11，所以购买食物和水很方便。我买了一杯混合水果。尝到草莓后想了半天这就是草莓的味道吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forward IV</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/forward-iv/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 10:37:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/forward-iv/</guid>
      <description>难得的起早了。昨天还是晴天的西雅图在早上就开始下雨了。我忘了带 Nero 外套，决定一整天都要尽量呆在室内。
去了一家叫做 Biscuit Bitch 的店吃早餐。我在结账的时候弄错了店员，把订单纸递给了负责饮料的人。她们可能以为我并不会说英文或者英文不好，所以当着我的面说“Yeah, I don&amp;rsquo;t know why he gives me the order.” 我想了想，回了一句：“Because you are wearing the apron and the name tag.” 店员们愣了一会儿立马互相笑着说:“Right! You are working here! Wearing the apron!” 这是一家以 LGBT 为主题的店。店里可以的颜色很鲜明，而且“彩虹”主题出现在很多地方。
六月是同志骄傲月。起源是石墙事件。所以这家店为了响应骄傲月，推出了 Proud Unicorn。味道很一般，只是一般的牛奶咖啡上加了奶油和 sprinkles。
Space Needle 对我来说并没有什么特别出彩的地方。只是一个很高的可以看到西雅图全貌的建筑。我还挺害怕高处的。观光台的边缘有着玻璃墙和玻璃凳，所以许多游客趴在墙上，站在凳子上留影。二楼是旋转的观光区，而且加下的地板时透明的。我鼓起了所有能找到的勇气走在上面，完全不敢往下看，假装自己走在平地上。
旁边的 Chihuly Garden &amp;amp; Glass 更加有意思一点。Chihuly 是一位玻璃艺术家，擅长用玻璃制作艺术品。我喜欢 Macchia 这批作品。意大利语中“斑点”的意思。Macchia 的做法是先烧融一层玻璃，然后在表面加上一层白色玻璃，烧融后再加另一层其它颜色的玻璃。也可以烧制三层以上。最后的结果是中间的白色玻璃做出了一种漂亮的云朵效果。这批作品的原名是 “The Uglies”，因为 Chihuly 的妈妈觉得这些作品很丑。后来他问了自己的意大利朋友“斑点”的意大利语才用了新名字 “Macchia”。
中午去了 Pike Place Market 吃午饭。第一家星巴克外面有着老长的一条队伍。我去了人比较少的 Pike Place Chowder。杨红樱在假小子戴安中描述巧达海鲜汤是装在面包碗里的。吃法是先喝一点汤，再撕下一点面包吃，如此重复，直到吃完。现实是面包碗并不深，而且外皮比较结实，所以很难撕下来。吃到最后我的左手手指蘸满了汤汁。
回去的时候遇见了一个奇怪的人。他在我吃完饭后就像选中了我一样跟在我后面。我停下里后他笑着向我搭话。他说自己这一天过的很不好，能不能让我请他喝杯酒。我刚吃完饭，脑子转不过来，居然说了好。但是三秒钟后又觉得这事不对。这是一个邋邋遢遢满脸胡渣的男人，而且他明显是我在他旁边路过的时候才开始跟着我的。而且他想去两个 block 外的地方买酒。我借口自己有急事处理，不能多待，在两步以外的地方给他买了一杯酒就走了。 不过我为什么要花钱买酒呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forward III</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/forward-iii/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 10:38:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/forward-iii/</guid>
      <description>在火车上半躺着睡觉并不舒服，尤其是在没有毯子或者外套的情况下。以前做飞机最长也就是 14 个小时，这回是 36 个小时的车程。窗外的风景也并不是那么值得，对我来说。后半夜的时候路过一个灯火通明的城市，每一栋建筑都闪着黄色的光。 我在凌晨四点的时候醒来，窗外漆黑一片，觉得冷。在下层车厢发现了一间比较宽敞的卫生间。趁着没人立刻拿上牙刷和毛巾洗漱。自从留了长发之后就必须要每天洗漱，不然容易油腻和发痒。想剪头发，剪一个 dmc5 Nero 的短发。如果还打算搭乘芝加哥的 Zephyr，我一定要选择 sleeper cart。在日出的时候路过森林和覆盖着雪的山。森林的边缘可以看到人为修建出来的草地和栏栅，旁边有两座房子。再过去一点可以看到更多的房子，大多带着庭院。我猜这是乡下，因为没有看到许多娱乐的地方，房子外停的车也是很老的款式。 餐车里要和陌生人坐在一起，和人搭话。我现在不喜欢做这些事情，强迫笑脸很累。阳光透过车窗照射在脸上很舒服。实际上早晨和黄昏的阳光都一样，如果不是因为刷过牙，嘴里有薄荷的清凉感觉，我都察觉不出区别。
到了下午的时候，有一位老人坐在了我的身边。中间有一段时间他很疑惑列车为什么走了错误的方向：原本应该是朝着北方，但是却朝着南方前进。我完全没有注意到这个变化。他在临近西雅图的时候问了列车长这个问题，列车长却说“why don&amp;rsquo;t you take off the train and sleep in a Motel, and face the right direction tomorrow?” 他回到座位后自言自语。“He has no time for me. A smarter person can answer my question. Maybe the gal working in cafe.” 我不知道该说什么。过了一会儿他又问了另一位列车长。原来有另一辆火车要往东西方向走，所以为了避免交叉，所以绕了个路。
Brittany&amp;amp;Daniel 的房间更加像个卧室。墙壁上挂着艺术画和一副世界地图。地图上插着大头针，代表着曾经来过的客人的家乡。大部分都是北美和欧洲，唯一没有的大头针的是南美。南美是最湿润的大洲，我记得很清楚，初中地理学过。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forward II</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/forward-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 10:38:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/forward-ii/</guid>
      <description>房间里是没有大灯光的，唯一光源是一盏小台灯和窗外的光。窗外是一个天井，边缘有一个麦当劳的招牌。关灯后招牌灯光透过窗户反而变得和月光一样。昨晚在半梦半醒之间看见窗户外灯光变幻，从蓝色变成黄色，好像月亮在改变颜色。
这是一个墨西哥人和非裔美国人的社区。很少看到高加索人，亚裔也很少见。从商店招牌到涂鸦创作，墙上到处都是颜料。对我来说许多涂鸦都是我完全不能理解的图画。街上并不是特别干净。
到了车站后就开始预见各种各样的人了。Business Class 里面的老年人居多。我猜年轻人们大多不愿意在这上面多花钱。我见到了两个漂亮的小女孩。其中一个把头发染成了很难看的绿色。
我还以为自己会特别努力的编辑视频，但是在火车上并不是什么好的工作场合。 刚刚开出城区的时候，两边的土丘上有着许多的岩石，上面有着喷绘涂鸦。过一段时间后左手边的窗户就能看见海了，而右手边的的窗户外有很多小山坡。上面长有一大片开着黄色小花的绿色植物，黄色和绿色融在一起非常漂亮。在国内的时候，即使在郊区，我看到的大多是田地，很少看到这么漂亮的自然景象。打个比方，就像是装了美化的 Skyrim 中的山丘一样。
在 Dinning Cart 上遇见了三个老人。应该说是年长的人。其中一个是小学老师，她很可惜许多家里贫困的学生的家长更愿意把钱花在日常上而不是在教育上。“Only ten percent of them realized that education is key of success.” 她的丈夫是一位在电影中经常出现的中产阶级白人。他在自己的胸口别了一根圆珠笔。另一位女士的 sister 于 97 岁高龄逝世，她要回去处理相关事宜。她的丈夫是来自加拿大的苏格兰人，因此她自嘲自己有点吝啬。中午吃的是素食汉堡，比起 Pippin 的汉堡差远了。 实际上车厢很空旷，乘客们比我想象的要少很多。但是列车长在发车前说今天的人很多。人都去哪里了？ 我穿了一件九又四分之三月台的T恤，没想到被很多人看出，纷纷指出这是一件很适合火车的T恤。但我在挑选T恤的时候并没有想这么多。 这趟旅程我准备的并不充分。实现也没有看完攻略，比如我没有带稍微厚实一点的衣服或者一件毯子。Coast Starlight 的商务舱并不提供 amenties kit，只有一瓶水和一张餐车优惠券。餐车的价钱稍微贵了一点，还在我的可接受范围内。
坐在我前面的是一个优雅的老人。他穿着白色衬衫，给自己倒了一杯酒。
天黑的时候，周围的的房子亮起了灯光。我却觉得有点瘆人。就像随时会发生什么可怕的事情一样。到了半夜，火车在桥上摇摇晃晃的行驶，从窗户向外望去能看到另一座大桥，桥上的灯光落在水面上发光。河水像是黑色的液体在翻滚；又像是有无数细小的生物在地面上爬行，它们的身体反射灯光造成了水面的假象。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forward I</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/forward-i/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 20:22:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/forward-i/</guid>
      <description>6.15
其实我也不是特别想去旅行。但是总得找点事情做，在 6.28 之前。可能不会花时间在欣赏美景或者游乐上。
没有目的的生活是充满抑郁的。我必须找到一个目标前进。现在的大目标是完成旅行。小目标是完成 Goodbye Stormblood。所以在出发前我还在处理视频文件。
我很害怕，也很惊慌。手上有很多事情要做。我不是不明白。只能一点点的完成。
阳光特别刺眼，温度上升的也特别的快。前一秒我还在担心要不要带上 Nero 的大衣，下一秒就开始热到什么都不想穿。
有时候连游戏也不想玩，就只想永远睡下去。另一部分的我又挣扎着醒来，大喊着 kill them all。
我还挺喜欢坐火车的，如果乘客不是很多的话。 曾经在一辆堆满了杂物汽车上吃饭，然后被载着回家。就像龙猫的开头，皋月从装满家具的卡车中探头出来给爸爸递糖。我也在那样一个狭小的空间里吃午饭，边吃边想着这真是一个奇妙的小空间。好像有全世界，又好像什么都没有。
Junior 提供的房间特别简单，就只有一张床和一把椅子。如果再加上一张大桌子，这就是我理想的基础房间了。床垫的材料是凝胶记忆棉，软软的，忍不住想扭来扭去。天花板也特别高。
这种空旷的房间呆久了后觉得特别抑郁。
East L.A. 街头总是能够看到各式各样的流浪汉。他们穿着厚厚的邋遢衣服，眼光低垂望着地面，头发纠缠在一起。也不怎么向路人乞讨。
我昨天晚上梦见下暴雨，自己躺在草地上抱成一团试图睡觉。有一个巨大的闪光灯照着我，一个男声疑惑地问我在做什么。我回答说我觉得冷。
还真是挺冷的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fire VI</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/fire-vi/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 10:21:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/fire-vi/</guid>
      <description>来路已毁，唯有向前。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
