<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>dprs on After1995</title>
    <link>https://endfang.github.io/tags/dprs/</link>
    <description>Recent content in dprs on After1995</description>
    <image>
      <url>https://endfang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://endfang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jun 2021 01:37:41 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://endfang.github.io/tags/dprs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Frowned II</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/frowned-ii/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 01:37:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/frowned-ii/</guid>
      <description>That was March. I was suffering from the poor project management and designer&amp;rsquo;s whimsical feature requirements. I started sending resumes and taking interviews and really got one position before the Qingming break. It was the best decision I made in Daydream Games. Now I don&amp;rsquo;t need to deal with the tightened project timeline and other nonsense.
It disappointed me that this game company did not want a technical artist but a cheap labor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frowned I</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/frowned-i/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 15:49:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/frowned-i/</guid>
      <description>Here I am. Writing about my depression. It&amp;rsquo;s coming back to me.
I almost believed that I do not need to write my dprs series anymore, because I did not feel depressed and anxious often. Nevertheless, they all jump back and hit me hard in the last several weeks.
The reason might be the job hunting, the anger towards the gov, the uncertainty, the nightmares, the longing, the lonesomeness, the irregular eating habit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jibber Jabber 04</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/jibber-jabber-04/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 20:34:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/jibber-jabber-04/</guid>
      <description>特别焦虑。因为毕业，离别，XIV三重压迫。 首先毕业要考虑可能性无限接近于零的美帝就业以及 finals。我已经放弃了毕业典礼和长袍，也没打算照毕业照。14 号我就开始火车旅行。这样也增加了更多的事情要做，预定车票和 airbnb 真是很麻烦。 然后是离别。差不多六年的美帝生活就要结束，还是很难接受的。说走就走，我还没那么随性。 再来是 XIV 的 Shadowbringers 在 6/28 就开始。XIV 是我接触到的最好的 MMO，也因此入了 FF 系列 和 SE 的坑。想去 SE 工作。真的想去。真的真的想去。大家都想去 Blizzard，Apple，Google，我就想去 SE。 这种又是紧张，又是伤心，又是期待的心情混在一起真的很不好受。
wont ShB 的 trailer zhong，Y&amp;rsquo;shtola(Master Matoya) 说了这么一句话：
 &amp;ldquo;Deny? I am not wont to run from my troubles. &amp;quot;
 这个 “wont” 我是真的没听出来。我的听到的是“I’m not the one who runs from troubles”。大脑自动纠错。 wont 意味 “in the habit of doing something”。也就是“习惯性的（做出动作）”。 Y’shtola 是在说不会逃避问题，而不是说 WoD。
emote 我从没想过 XIV 里的 emote 有什么需要讨论的。但是 Zepla HQ 的新作品 review 了 ShB 中新增加种族的 emote，very inspiring.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jibber Jabber 02</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/jibber-jabber-02/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 18:03:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/jibber-jabber-02/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m afraid of the night because of nightmares. I have been having them since I was diagnosed as having depression. My dream contains a continent of bizarreness. Strange and perplexing things dwell on it. The unpredictable horror disguised in various forms comes to me every night. Soon, they escape and vanish in the air in the morning. Only the unsettling feeling tells that how ill it was at last night.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Five V</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/five-v/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 17:51:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/five-v/</guid>
      <description>鹰丘和椿泉让我意识到这个世界比我预期的更加现实主义。我认定自己已经远离了通往更加高明的道路。现在回头看去，那些我所羡慕过的事物全都是一碰就碎的水中月亮，都不如一只马克笔和一间空教室来得真实。起码我还能写能算，能用电脑播放背景音乐。
Knox 已经开始成形。最好的结果是他像过去的那些人一样最终完全脱离。但是我认为这一次不会那么顺利。
 我觉得我做的挺好的，还没死就挺好的。就是特别想睡。
 我觉得到目前为止我对 depression 做的还行。 都不需要写大段大段的文字了，但是还是特别特别的疼。 但是如果现在父母飞过来看我，我会崩溃的，并且在他们离开后就去死。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fire IV</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/fire-iv/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2018 18:24:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/fire-iv/</guid>
      <description>只要脑子突然闲下来一点就会突然变成这样：
内心也出现 BGM：Das Lied vom Meister
这一定是武内直子胡编乱造的。 Renfield 的疯癫独唱也一定是因为耳虫效应。
但是“欲求不满”带来好多麻烦。以游戏来打比方的话，就是内存，CPU，GPU 已经超出要求很多，但是硬盘里面已经装满了其它东西所以游戏本体反而安装不下。
机器可以压缩数据或者存在云里面，现实中可是没有冥想盆的。
是不是作为机器反而能活下去。
啊好想在 XIV 中作为一个名字土土的冒险者，作为 WoL 的备用队员，召唤一只 Carbuncle 前往 Ishgard。
17 年的时候 Shadow 就呼唤了一次。我若当时就走，是不是比现在活得更加高明一点？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Five III</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/five-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 11:17:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/five-iii/</guid>
      <description>教授写了个什么定理/公式/例子，我还在努力一边写笔记一边努力理解内容的时候，已经有同学开始举一反三和提出质疑。 别人已经开始运用教授讲的数据结构来结局实际问题，我还在写 Java 来实现这个结构。 公开处刑：”你做得真不错“。 “赞助商”给我施加“经济压力”。 XInput 不支持 macOS 所以我必须用 Windows 系统，可是我唯一的 win 是台式机。 根本不会玩扑克牌，只能从最底层理解扑克规则开始做 project。 打印机 out of order。打印机 low black catridge。打印机 out od order。打印机 low black catridge。无限循环。 “Everyone is impressed that how far we have gone, we hope we wouldn&amp;rsquo;t break out.&amp;quot; 这句话是对我说的。 发现上次洗衣导致染色了。 穿 sneaker 在上楼梯的时候一脚踩空，右脚大拇指好痛，出现淤血。 突然食欲大增，但是今日只带了 Soylent。 以上内容发生在同一天。   “积沙成塔。”
爱欧
 Ryan above, hear my plea. Lend me the strength that I may save Kyle from the darkest Shadow.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Five II</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/five-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 11:17:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/five-ii/</guid>
      <description>Counseling initialization failed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Five I</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/five-i/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 23:20:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/five-i/</guid>
      <description>和人相处是如此艰难的一件事情。 人们喜欢讽刺而不是直接指出问题所在。人们喜欢绕着圈子问问题而不是直接问。为了照顾别人的感受我必须用用糖包装一些我所要说的话。为了表示礼貌我必须要说你好。可是一些人会在看见我的时候移开目光。我试图严肃的说话却被人讽刺 Your Highness。人们觉得好笑的事情我觉得并不好笑。我认为有趣的事情许多人都不感兴趣。我顺应自己的感觉抛弃食物让自己喝下 Soylent。我学着抛弃羞耻和愤怒让自己变得中立，可到头来却被认为是一个不好相处的人。对人说珍视的东西不能扔，其实却连要珍视的东西都没有。
变得快乐是如此艰难的一件事情。 我自认为非常擅长伪装自己很开心，但可能我并不是。人类可能比我想象得更有洞察力。FFXIV 是唯一一个能让我觉得安心的地方，可那并不是我应该留下的地方。我在一年前试图进去。我做足了万全的准备，最终却临阵退宿。我当然后悔，可是我也很怕。人们说如果你很怕就说明你不想。我知道我很想。可我还是怕。
这是我被诊断抑郁症的第三年。我一直试图用文字，音乐和对谈来摆脱阴影，因此诞生了“死前”和”兔子洞“两个系列，也出现了 Knox 和 Ryan。我知道 Knox 还会继续存在，Ryan 还会从远处呼唤。即使我一时忘了他们，他们最终总会找到我。
今天是我又开始出现迹象，我也通过文字回顾了过去充满痛苦矛盾和重复的两个学年。这是我在大学的第五年的开始，希望今年会朝着光走进一点。
在此开始我的第三个系列，命名为“Five”。希望能今年也能活下去。
 我是光，你的光，希望能永远地照亮你。—— ありいめめこ
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>七月记</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/julysdiary/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 14:07:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/julysdiary/</guid>
      <description>海南航空的飞机上的座椅用了和它logo一样的红色。闹心。但是关灯了后就看不出颜色。 有一个小孩子在后半程哭个不停。 我让指环王的电影一直播放，但是我没有带耳机。而是用手机里的音乐。 每一次到公共场合都让我意识到我有多讨厌和人接触。
现在我最不想听见的就是我家人的声音。尤其是我父母的。
他们从来都不笑。
我现在最想听见的声音是 FFXIV 中 Alphinaud 的或者任何一个教授讲课的声音。
我愿意放弃我这一生所有的联系换取最好的运气和财富。我放弃。我不要了。我不要你们了。纵使煎熬和疼痛，我也不要了。
不过是喜欢宅T和长发就被父母骂神经。这是我不想回家的理由之一。总有一天我会有一个龙纹身并且戴着龙耳钉。
不过是很安静而且留着长发就被说是女人。这是我不想回家的理由之一。总有一天我会出柜，到时候我不管你们怎么想。
  这里的空气非常潮湿，温度也高。让我觉得非常的热。 我和阿火约定好要在六点钟起床。我在3点钟左右就起床了。
无印良品的草莓巧克力真不怎么样，巧克力太甜了，草莓干的味道彻底被掩盖。抹茶棉花糖很好吃。
  我五点钟就醒来。
  “你们出去玩我出钱！” “什么？去上海？太远了。就在附近玩吧。” “哎呀？过山车？海盗船？有点危险呀。别坐了吧。” “你们别老呆在家里呀。”
麻痹。 这是我不愿回来的原因之一。总有一天我会带着我喜欢的人去很远的地方。谁也不告诉。
  迪士尼和环球影城天下第一。
  mbp 出新款了。想升级一下。
  被爆了发热和重启的问题，再观望一下。
  我很讨厌我粑粑，他是个莫名其妙的人，总是莫名其妙的就生气，所以我尽量和他少说话。 我也不喜欢我麻麻，她是一个非常爱管闲事的人。什么都要说一嘴，再小的事情都要说一嘴。而且非常没素质，喜欢乱丢垃圾，怎么也说不听。 还有的就是我怨恨当初自己为什么要活下来。
  他们又开始了。什么事情都要带一个高帽子。
  还人生不可错过的节点，我呸。
  真他妈恶心。
  我还是挺希望他们留下来。阿火，獠牙，还有小神。 这个月我和他们过得最好。他们都是很有趣的人。阿火总是和小神讨论追星，刷微博，看抖音。小牙被困在家里自习，只被放出来了两天，他很喜欢刺激。 我要是死了。他们要是觉得伤心。我就觉得还是没有太大的遗憾。
  J 回来了。 大概快两年没见到他了。还是一年来着？我记不大清楚了。依旧是细胳膊细腿儿。脸上依旧那么千疮百孔的样子。毕竟是亲自上阵在指挥。 他说他还没有想好自己要做什么。
  我当初肯定是脑子抽了才选的晚上十点的飞机。脑子抽了才选的和他们一起下来。我就应该和阿火他们玩到前天才回家，昨天到家剪发，今天早上的飞机。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兔子洞 VIII</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/rabbit-hole-8/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 11:15:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/rabbit-hole-8/</guid>
      <description>花田复活。时间飞逝。
 我都说了…… 你那时候更本就没有说话。 你们都没说话。 你想怪我们？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兔子洞 VII</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/rabbit-hole-7/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 22:39:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/rabbit-hole-7/</guid>
      <description>别丢下我啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兔子洞 VI</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/rabbit-hole-6/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 15:47:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/rabbit-hole-6/</guid>
      <description>我看这回事真的完蛋了。没了我 Kyle 就彻底失去方向了。 这可不一定，你看他刚刚不是在写代码么？ 这不一样，我们知道在结束这个 Quarter 之后会发生什么事情。 好吧，你说对了。 他又走神了。 连一句话都说不完整了。能不能撑过今年都是个问题。 我打赌不能。 你用什么打赌？
 当我发现离开了 XIV 后只能盼着 XV 的时候，日子一天比一天黑暗。因为 XV 后面就没有了。因为我并没有盼着其它。因为我终于要被击败了。
 他打算延期了。 迟早的事情。 你在发言之前会想好 identity 吗？ 你是说确认 identity ？ 同一件事。 不会。
 Liz 还是没有发短信回来。
 结果还是因为课程时间冲突要多读三个学季。原本以为只有两个。
 你看了今天的 XV 新闻了吗？ 看了，我决定要买了。 你看了 Comrade 的游戏体验视频也决定买？看上去一点意思也没有。 你懂什么。反正 Win Edition 包括了 Season Pass。新的 Content 总是能够等来的。 你确定你可以等到？ ……不确定了。 那你还玩 XIV 吗？ 看 Kyle 怎么想，反正决定权在他。 你不是一直说决定权在你吗？ 不是……这……都是被你影响了。我现在重申，玩 XIV 的是我和 Kyle，但是大部分时间都是我在玩。而购买和订阅的权利属于 Kyle，如果 Kyle 决定停止订阅，那么我就无法继续体验游戏。换句话说，我负责享受，他负责 access。 胡说八道。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兔子洞 V</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/rabbit-hole-5/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 12:20:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/rabbit-hole-5/</guid>
      <description>跑的飞快的。 有三个 RSS 订阅的未读项目累计到了 200+。
 网易云一天到晚给我推荐小黄曲，因为我收藏了‘威风堂堂’和‘Mind Fuck’。但是我也收藏了 “Zu Ende”, “, “Beauty’s Wicked Wile”, “Rock and Roll Records”, “A.I.”, “The Lumen Sage”, “我在人民广场吃炸鸡“，”恋歌宣誓“，”50 Ways to Say Goodbye” 这些曲子的。无论我怎么收藏新的歌曲，小黄曲的比例总是很大。由此可见网易云的算法有问题。 一脸的我见犹怜。 病句。 NameCheap 从一月份就开始给我发邮件提醒我域名过期。根本就没用过，反正是免费的。 带耳机挺疼的。 不戴怎么活？ 还挺冷的。 我觉得今晚真的挺冷的。 今天 Knox 和 Ryan 同时说了 “No”。真是少见。 不少见。你忘了我们思考的方式是一样的。 不一样。 有点怪吧，为什么一样的思考方式带来不同的结果？ 结果本来应该一样。但是我们经历的完全不同。 应该说这是蝴蝶效应吗？ 蝴蝶效应不是这么用的。 他又放弃思考了。 你能少用一点“了”和“的”吗？ 不能！ 你怎么老唱反调呢？ 那你能少用一点“呢”吗？ 我从不用“呢“。 我没说你。 他说的是我。 不要吵架。 他又开始了。他又开始了。 我们的 Fist 非常相像。 到底是谁的观点？ 我的。 不对，是 Kyle 的。是我的。 是 Ryan 的。 先说说 Fist 是什么行吗？ 你刚才差点自说自话。 闭嘴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兔子洞 IV</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/rabbit-hole-4/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 20:10:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/rabbit-hole-4/</guid>
      <description>你就特别擅长安慰 Kyle。我还没有试过，但我觉得凭我的脾气，肯定只能煽风点火。 你的坏脾气大家都不知道，但是我觉得 Kyle 不会被你煽动，到时候动手的还是你。但我从没见过你出手啊？ 我的坏脾气只能藏着掖着，Kyle 在外面撑着，到时候吃亏的都是他。你倒好了，做什么大家都不会怪你，但也没见你真的做过啊？ 我出现过一段时间，那时候我还是 Kyle。Lisa 教授取的名，但是 Kyle 没有在意。现在才是 Ryan。你又是什么时候出现的？ 大概是 2016 年的春季或者夏季。那时候我也是 Kyle。后来 Kyle 曾经对 Jessica 提起过我，Jessica 对我还挺有兴趣，不过后来断了联系。 我从来没有遇见过 Jessica，她是个怎样的人？ 会在 Kyle 思考的时候露出不耐烦的表情，所以 Kyle 才断了联系。 那她一点也不称职。 她称职，但我猜谁也受不了 Kyle 需要长时间的思考才能回答问题。 你这么说有点过分。毕竟我们用同样的方法思考。 你今天怎么没出现救场？当时我都没感觉，毕竟那时候不能发脾气。 我不能出来，一出来就露馅儿了。 得了吧，一开始的时候你就出来显摆了。你敢说那不是你？ 那是 Kyle 自己。 不可能。 就是如此。 你是想说我们没有能力做出动作？得了吧，我想起来了，你刚出来那会儿就是一个劲儿的说话，都被人吐槽了。 那也是 Kyle 自己做的。我没做。Knox 你不能什么事情都赖在别人身上。你想砸东西的时候也是 Kyle 阻止了你。 得了吧，当时搞得我们两个都疼得不行。 Jessica 还表扬你来着？ 那是表扬的 Kyle。Jessica 不知道我们。你看，总是 Kyle 在外面撑着。我也想碰外面的世界。 等你真的碰到了，一切都完了。 那你说，要是 Shadow 真的出现了，我们会怎么样？ 彻底完蛋。 Kyle 总是找 Shadow 和你。我倒是成为最讨人嫌的了。 得了吧，Kyle 总是找你玩儿。 但他总是和你说话。 我倒是挺喜欢你的。 你现在是谁？ 我不知道，一下子就模糊了。我猜你也不知道你是谁了。 说真的，我们究竟存不存在呢？如果这是发生在一瞬间的幻觉呢？ 这种时候只能继续对话，我觉得我们很快就可以分辨出来谁是谁。 哈，刚才他打死了一只蚊子。 没有用免水洗手液。才二月份，加州就有蚊子了？ 你看，你刚提到免水洗手液，他就想到了 Tyler。Tyler 洗完手后都要用免水洗手液再擦一遍手。 Tyler 的样子倒是不怎么好看，一脸的痘痘。 我看你是 Knox，我才是 Ryan。Knox 不会夸人好看。 胡说，Knox 也会夸人，只是 Ryan 经常夸人。 那你举个例子？ Knox 夸过一个 T，Ryan 太温柔天天说好话。简直就是造神。 那你现在也是在夸 Ryan，所以你是 Ryan？ Ryan 不会自己夸自己。你这种简化的三段论要不得。 Ryan 聪明，所以你是 Ryan。Knox 不会说三段论这种话。 不，我觉得我们还是没有分清楚。继续。 那我们说什么？ 就说说你是怎么出现的吧？也许你说出来了我们就知道了。 不可能吧…… 那我是怎么出现的？我连我怎么出现的也忘了。 那就说说你曾经玩过什么游戏吧。 提起游戏我想起来了，Ryan 不会说 T。谁说了 T 谁就是 Knox。你现在还记得是谁说了 T 吗？ 我忘了。 我也忘了。 过去所发生的一切都重叠在一起，我分不出来了。 这算是好事吗？ 我不知道。 你是 Knox，Ryan 不会说“不知道”。 错了，Ryan 从不自夸，你是 Knox。 得了，大家都不想做 Knox。 谁说的，我就想做。 那你做呗。 可是我们不能弄混了。现在这种混沌状态，最好分清楚。 免得将来出现乱子。 你为什么会接着我的话说？ 等会儿，Kyle 刚才出现了。 不对，那是一瞬间的事情，也许不是 Kyle。Kyle 正忙着打字。 Young 和 Kyle 说话了。你猜是谁和他说的话？ 当然是 Kyle了。 明白了吧？你是 Ryan。 没错，你说的很对。我是 Ryan，你是 Knox。 真是意外的发展。我觉得还是需要外界因素的介入。 不对！Knox 讨厌外界因素。 完了，混沌状态可能又要回来了。我们还是先停下来，我觉得这样下去不会有结果的。 我想继续说话。 等会儿…… 现在我又忘了谁是谁。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兔子洞 III</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/rabbit-hole-3/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 09:10:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/rabbit-hole-3/</guid>
      <description>梦见自己找了一个脾气暴躁还喜欢给我纸币的男朋友。我在教室里做作业，他就跑过来硬是要拉我走，也不知道去哪里。我说不行，先让我把作业做完。他脾气就上来了和我大吵一架，最后被我气走了。等教授来上课的时候我发现我的笔记本里夹了一张五元纸币。这种道歉方法我从来没有见过。我不要。就没理他。纸币被风吹到了地上，又吹到了他的脚边。他也没理。最后教授发现了钱，就说了一句“这是谁的钱？” 他就急急忙忙捡了起来。醒来后我发现睡过头了预定的时间，着急忙慌就起床刷牙穿衣。
 Ryan 说了几句话我就不慌了。真是个神奇的人。
 昨天真是差点要死。我又开始做奇怪的梦：和所有人吵架，吵得特别凶，每次都是我赢。最后把对手气哭了。要么就是打人。尔湾（梦中）嘴炮李私昼。 脖子疼。总觉得忘了做什么事情。 要我说就是要自己做一个“抱抱机”，或者干脆变成机器人得了。当人多难受。 我把 Ryan 忘在某个地方，找不回来。 Ryan 不重要，我才重要。 你忘了 Ryan。Lisa 先说的。 不是。 那么你是谁？ Knox。脾气差的那个。Ryan 是好脾气又聪明的那个。 Fang 和 Ryan 不就是同一个吗？ Ryan 不在，你忘了他。到底是什么时候开始出现的我也忘了，我都忘了谁是谁。当盾牌的是 Kyle。你忘了那次我本来该走的，Kyle 拉回来又替我玩了一会儿。之前都是我。 可是我和 Ryan 说过话。 我怎么知道谁和谁说过话？你又是谁？
 情人节又要来了。XIV 同步到了 Valentino’s Day，还必须得两个人一起进副本。SE 在这种事情上真是特别讨厌。今天太阳又出来了， 一照到阳光我就觉得我要死了。
 看悲剧小说看到在心里骂了一句“我勒个擦。” 还没缓过来。 3 页论文还没写。要死。
 写完了，2 页。
 Ryan 昨天从上午就回来了，又送我回家，半路又跑没影了。 难道你还想 Ryan 鬼压床？ 不如 Knox 鬼压床。 Knox 和 Ryan 鬼压床。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兔子洞 II</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/rabbit-hole-2/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 14:55:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/rabbit-hole-2/</guid>
      <description>Liz 没有回短信。我不敢去所有的 center。我说不出话来。粑粑上一次说了想要看我的网站，我不能给他看就谎称自己制作出来了网站但是没有内容所以就放弃了。我不能给他们看。我能给谁看？Liz 和 Jessica 都看不懂。我该给谁看？
“月亮弯弯，康定溜溜的城哟～”
李青枝和李寒江的故事被我亲手毁了。全部推翻重来。我总觉得这是一个特别烦躁的事情。我写了一点，删掉。再写一点，删掉。究竟要学习多少门语言才能听懂我想听懂的事情。我要说什么语言才能够说出我想说的事情。我好羡慕许多奇幻作品的龙，长久的年月让他们陷入沉眠，让他们不再在意时间。
前一段时间在模模糊糊中听见有人在房间里收拾东西，我还听见了流水声。Andrews 那个时候还没有回来，那会是谁。
 机核文章转 PDF，PDF 转 EPUB，EPUB 转 Kindle。现在我每次输入一个标点符号，都会空一格。但是中文输入法的全形字符已经占了两个格子。太丑了。真丑。不丑。机核的图片加载总是特别特别慢。我没有找到机核的网站反馈地点。我连说话都不会了。 昨天我又做了一个梦，好像是有人要把我关起来，不准我离开。这个人我之前肯定也梦见过。梦境也有连载的。要我说这个人肯定不一般，我总觉得这是一个非常重要的人。这个人总是在我的梦里捣乱，让我在半夜醒来。醒来后虽然觉得昏昏沉沉不舒服，却还是能够安稳的继续睡下去。要是那天我能够记清楚这个人的相貌，我就把他画下来好了。然后贴在墙上。还是不贴了，让人看见多不好。
 Scrivener 3 的一个功能就是设定目标字数然后显示进程。为什么人们写小说会需要设定字数？不应该是质量高于数……我想起来了，Scrivener 的还可以用来写论文。 我勒个擦，Andrews 现在拿着一个茶包在淌水玩。将茶包提出茶水，又放回去。来回数次。他放多了谁，为了不让水溢出来，便没有把杯子举起来，而是低头像小鸟一样靠近杯口吸水喝。
 一旦我进入厨房，原本聊得热火朝天的 Andres 和 Steve 就马上闭嘴了。然后我走进卧室，两人又叽叽喳喳。这两个人究竟是怎么回事？我又想起来了，虽然评论蓝色的餐具让人没有食欲，但我用了一个蓝色的大碗差不多三年。真棒。 美妆博主贾宝玉，红楼嘴炮王麝月。 你不和我说话。我就不帮你找 PDF。就不帮。就不帮。你让和你说话的人帮忙好了。 就算是幻觉也好。和我说句话吧。 我不想听。我不想说话。说话太麻烦了。摄神取念才是最好的交流方法。 你和我说说话吧。 我不想说。太麻烦了。一个人待着挺好。 求你了。 不说。 太疼了。 你真矫情。 不疼不疼。 不说。 没事。
 这一周每天都会出现胸口疼。疼了这么久也没习惯。
 昨晚是真的疼。
 我发觉规律了：睡觉之前心疼。睡着了不疼。看小说看到一半容易疼，看完了疼到死。做作业和上课就不疼。刷牙的时候不疼。坐在电脑前疼，但是坐在图书馆的电脑前不疼。 我昨晚梦见回老家了，到处都是僵尸。我躲在一个小路里面用黑毯子裹紧自己假装自己是黑夜。但是等我透不过气拉开毯子，生后一个漂亮的长发女僵尸说：”找到你了。“吓得我赶紧跑，然后开始一路流浪到不知道什么地方…… 那是画皮吧？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兔子洞 I</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/rabbit-hole-1/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 19:08:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/rabbit-hole-1/</guid>
      <description>时差一直没倒过来。凌晨4点才有睡意，下午2点才能醒。 今日上午 9:46 醒来，眼疼，头重，要死。翻了一会儿手机发现小半年没更新的某个博客突然更新了。挑了一篇文章开始阅读，又睡着了。
开始鬼压床。我能感到阳光穿过百叶窗照在我的脸上，周围也十分昏暗。我努力想动动身体，动不了，和石化了一样。我没被石化过，但我猜就是这种感觉。我模模糊糊地意识到这是鬼压床，但我不知道这是在做梦还是真的清醒。房门口的右上角出现了一张白色的模糊的脸，像是个男人的脸。他在嘲笑我，然后化成雾气消失了。右边好像有许多黑色的人影在动来动去。这肯定是个梦，我这样想着，然后又尝试动了动身体。右边的黑色人影突然就化成了黑色的雾气和刚才化成雾气的白色人脸融合在一起，整个世界旋转起来变成了一个漩涡。我还是动不了。
梦境开始。有一架自动扶梯。有一个很重要的人，但我忘了那是谁。可能从楼顶上跳了下去。在高速公路上。走在很多人的街上。可能拿了一张传单。可能坐在了烧烤摊旁边。可能掉了下去，不我没掉下去。发生了一件不应该忘记的事情，可我还是忘记了。特别疼，应该不疼。大脑在发出奇怪的声音，就像有七八台机器在我脑袋里用运行时发出的嗡嗡声唱歌。真的有一个很重要的人，就在我眼前，我忘记是谁了。嗡嗡声在不知道什么时候断了。刚才我脑中闪回了一个片段，但我没抓住它。剩余的我全忘了。
醒来时又是下午了。这真是一个奇妙的梦。最近总是梦见一些容易忘记的事情，醒来后又有那是一些很重要的事情的感觉。
昨天后半夜好像有人敲门，是新来的韩国室友吧，我躺在床上懒得动，假装睡着了。敲了两次，每次三下。如果敲了三次，可能是 Sheldon 来了。
韩国室友 YoungSuk，或者 Young，长的高挑，皮肤好，竹竿。左边眉毛上有一块小小的圆形疤痕。黑色的短直发。眼睛小小的，符合人们对韩国人的刻板印象。英语说的不是特别流利。他第一次看见他的时候，他穿了一件蓝色的长袖衬衫，里面有一间白色的T恤，下半身只穿了一件内裤。我给了他一块蓝莓司康饼，告诉了他在哪里倒垃圾。他买了一打瓶装水放在了冰箱里。他看上去很可爱。韩国人是不是都挺可爱的？这是不是刻板印象。
可爱究竟是什么意思？当美国人说&amp;quot;cute&amp;quot;的时候，有时候是说“帅气”，有时候就是说”可爱。handsome 和 adorable 的区别。美丽我懂，和漂亮是近义词。维密超模是漂亮和美丽，金发小哥是可爱。傻猫视频里的猫也可爱。小狗也可爱。J 和 悠悠是小巧玲珑。Andres 是英俊。Steve 是讨人嫌。唐洋是可爱，不对，唐洋没到可爱的程度。应该到了。
又有一个梦境的闪回，我走在街别的小吃摊附近。
伯爵爱说俏皮话。冷少爷则是故作高冷的公子哥。小D是……是……好像是……挺可爱吧。拉拉是污妖王。那么可爱究竟是什么意思？
我知道“忠诚/感激”和“爱/感动”的区别是：”我愿意为你死“和”我愿意把自己一生交给你“。可爱究竟是什么意思？黛玉不可爱，黛玉是敏感脆弱的作作小才女。宝钗也不可爱，宝钗是落于世俗的心机小才女。湘云是可爱。宝玉是疯魔。悟空不可爱。八戒也不可爱。佛罗多也不可爱。Y&amp;rsquo;shtola 不可爱。Krile 是可爱。不对不对，Krile 一脸不怀好意。拉拉肥们是邪恶。Sherlock 和 Watson 也不可爱。Knox Whitetime 挺可爱的，毕竟自己捏出来的。iPhone 5，5S，7 挺可爱的。不对不对，7 不可爱。Liz 也不算可爱。斯皮尔伯格也算可爱吧，我只看过对他的采访。 金发小哥，唐洋，小D，湘云，Knox Whitetime，5，5S，斯皮尔伯格的共同点是什么？我脑子笨，想不出来。金发小哥是靠第一直觉来决定。我和唐洋说过话。小D我说不出来。湘云不可爱怕是脑子里发了霉。完全没有共同点。Cereza 也挺可爱的。 不对不对，这样钻进了牛角尖。漂亮和美丽的事物让我觉得欣赏，但我用不着去珍惜。可爱的事物让我身体变轻，想要据为己有。不对不对，这样小D也不可爱了。小D的确不可爱。唐洋也不可爱。湘云也不可爱了。湘云和斯皮尔伯格是很有人格魅力。Young 也不可爱，Young 是……是……就那样吧，是一个路人。 可爱的事物应该是让人觉得眼前一亮。Haurchefant 算一个。Haurchefant 死了我觉得很可惜很不舍。不对不对。Haurchefant 属于 Bromance。这是一种位于 love 和 friendship 之间的恒定感情。用日剧里的话来说就是“友达以上，恋爱不能”。同理还有 Womance。如果我养了一只狗，算是 Dogmance 吗？和猫谈恋爱是不是更好一点，但是猫太独立了，指不定哪一天就离家出走再也不回来了。养只兔子关在笼子里岂不美哉。金鱼容易死。兔子吃萝卜。兔子急了会咬人。白萝卜好吃。白萝卜就是大根。白萝卜是真好吃。红萝卜就不好吃了，除非是咖喱里面的。不对不对，Dogmance不能算是恋爱。也不能猫谈恋爱。但是和 OS 就可以。就等超级 AI 统治地球毁灭世界。和 OS 谈恋爱能否调参数，如果是像 Her 中的 Samantha 一样， 我是不能够自己调整的。等会儿，如果超级 AI 把我给杀了，将我的意识数据化，让我成为它的一部分，这样 OS/AI 就可以调整我的数据了。这样还算是恋爱吗？如何才能够量化人的情感？人的意识就是大脑中的电流刺激，缸中脑设想了完美模拟以及混肴现实的实验。如果能够用人工智能模拟出来岂不美哉。我的思想也能够复制，但这只能算是复制粘贴后的重复。不对不对，还是要靠人脑才行。可是人脑太复杂了，连感情也无法量化。 说回来，可爱究竟是什么。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>八日记</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/8days/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 10:41:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/8days/</guid>
      <description>Day 1 昨晚 22:24 被暖气热醒。做了奇怪的梦，梦见了谢振国老师在高中教室里教数学，还发起了脾气。 早晨吃了一块饼干。忘了拿颈枕。按时到了机场，换了一次座位。 粑粑让我提前告知回美国的时间好订机票。要我说的话，还是东方航空比较好。我觉得他好像察觉我在放假安排这件事上是个大忽悠了。 星巴克好多人排队。 我骗麻麻说 1.1 开学。实际上 1.8 才上课。 我看不进书。
电子地图显示我刚刚飞过了硫磺岛。冲绳就在旁边。 有点想去日本。如果当初去了日本的话我现在又是怎样？ 看了三部电影，总共约6小时，睡了大约2-3小时。我想玩 FFXV。 虽然不到24小时，感觉在飞机上过了两天。 飞机到底是怎么排出蓝冰的？ 镜子中的我的眼睛倒影出了我，我看见了我的棕色瞳孔收缩。
我在飞机上看完了《深夜小狗神秘事件》，出轨的人还是分手了。数学可真有意思。数学和语文很重要。
Day 2 机场过夜。好饿。食物好贵。 打了个盹到半夜，整个大厅空了。航班列表上我的航班也刷新出来了。原来我不是在这一个大厅。跟着路标走，一路上人越来越多，觉得不那么害怕。为什么要在机场过夜的时候听恐怖故事播客？
我喜欢麦当劳。收银小哥说：“人民币收五十，一百。” 意思是人民币只收五十或者一百。我听成了“人民币收五十一”。以为人民币兑换后要收五十一。鱼柳堡好吃。冰茶比可乐好喝。 现在凌晨两点。
J 不回国。我羡慕他不放长假，他羡慕我放长假。
半夜机场好冷。Wi-Fi 也突然不灵光。不会有人在 hack 我的电脑和手机吧？
4:46。睡了大概二十多分钟，我肯定做了一个特别美妙的梦。可我不记得了。我隐约觉得什么很好的事情发生在梦里了。 餐厅的人又渐渐多了起来，应该是有一个航班抵达。 头发好油啊。洗了下刘海。
在麦当劳排队买早餐时，一个金发小男孩儿站在我前面，他的苏格兰口音收银员听不懂，叫来了另一个收银员帮忙。 Wi-Fi终于能用。长沙的天气是：very unhealthy air quality.
头发还是太油了得戴上帽子。 登机口排队排到了厕所门口。
我不想回国。一点也不想。 我想玩FFXV。我想喝橙汁。我想吃卤肉饭。我想把显示器摔了。我不要机械键盘了。 共享单车一排排，颜色整齐划一。到处都是乱变道司机。到处都是人。到处都是可怕的东西。 旁边有一辆车的都落灰了，我不知道雾霾天气中的灰尘会落下多少，不知道怎么推断这辆车停在这里有多久了。我不喜欢汽车。我不喜欢飞机。人类为什么要出门？人类为什么要活着？ 李青枝和李寒江的故事还没写完。 我想把头发染成酒红色。一半蓝色一半白色。琥珀色。我亲爱的精灵私生子的头发的颜色。 我要死了。我要怎么活过剩余的五天。 所有人都走了。就像大观园散了。 为什么要说话。为什么科学家还没发明超级AI让其占领全世界？人类应该灭亡才对。世界末日快点来。外星人为什么不发射星际大炮把地球毁了？我乘坐的航班为什么没有爆炸？阳光太刺眼，我要死了。为什么还不下雨？
我好想摔东西。 对不起我可能要食言了。
我想嗦粉。吃炸酱面。
我刚注意到手机里的时差调整后，日历里的项目也都跟着前进了一天。
理发师评论我对头发的态度是“洒脱不羁”。一刀下去，一半的头发就没有了。一地的头发，留了一年，有这么多，如果我当初染白了头发，会不会想一地的的小雪堆。我很喜欢这个理发师。我的头皮出油比较多。
Day 3 昨天理发师吹出来的超低配短发约翰尼德普造型没啦。现在变成了低配灰者洋葱头。 从昨晚七点睡到今天早上6:45。 楼下有小哥在慢跑，从高处往下看挺英俊的。 去年买的大衣穿上去还能看。从镜子里看的话，去掉头，拉长升高就是低配卷福。 楼下的小哥跑到第二圈了。 楼下的树这么多年还是活着，既然没有被铲掉。昨天粑粑说阳台上放着的那一盆植物是小榕树。我的印象里榕树都是参天巨大。 冬天挺好的，阳台左边可以看见学校。现在 7:45 没有人，这么晚该算迟到了。 不知道对面住的那个小哥还住在那里没？我记得他和他的妻子以前在粑粑到公司上班。还帮我重装了一次电脑。我当时把“360”念成了“三百六”。 我站了多久了？可是好想回宿舍。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
