<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>games on After1995</title>
    <link>https://endfang.github.io/tags/games/</link>
    <description>Recent content in games on After1995</description>
    <image>
      <url>https://endfang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://endfang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Dec 2021 00:10:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://endfang.github.io/tags/games/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pre Endwalker Entries</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/pre_endwalker_entries/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:10:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/pre_endwalker_entries/</guid>
      <description>Entry 1 SE announced the next expansion for Final Fantasy XIV was named &amp;ldquo;Endwalker&amp;rdquo;(EW). It meant to be the end of the saga between Zodiark and Hydaelyn. In the teaser trailer, WoL became the PLD and walked on the moon. It seems that Garlemald is not the only map we&amp;rsquo;ll going to visit, but also the moon itself. Alphinaud also revealed his new power from the new shield healer job, Sage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patch 5.5 Full Moon</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/5-5-full-moon/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 18:57:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/5-5-full-moon/</guid>
      <description>Intro I resigned and I have one week&amp;rsquo;s free time, so here it goes the gaming marathon. I had to change my glamours and hairstyle because they were ugly. I would never start a MSQ without getting well dressed.
MSQ After Zeno killed the previous emperor, he and Fandaniel formed a fraction &amp;quot; Telophoroi&amp;quot; and joined the civil war. However, crown prince had no intention on controlling the empire. Most of the soldiers were tempered by the Lunar Primals.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dragon&#39;s Dogma - Dark Arisen</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/dragons-dogma-dark-arisen/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 16:49:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/dragons-dogma-dark-arisen/</guid>
      <description>Entry 1 DD has three start vocations. It&amp;rsquo;s amusing that game designers can come up with all those names to describe one thing. I always play mage in every game. Once I reached a certain level, advanced vocation and hybrid vocation will be available. Of course I choose Sorcerer. In the games I&amp;rsquo;ve played, Dragon&amp;rsquo;s Dogma has the best magic battle system so far. It takes time to incant a spell and aim to the target, but the casting a spell gives awesome feeling.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patch 5.4 Future Rewritten</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/5-4-future-rewritten/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 19:22:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/5-4-future-rewritten/</guid>
      <description>Intro I&amp;rsquo;m very glad when they announce Future Rewritten is on December 8, because I worried that it might get delayed like 5.3.
I do not mind the spoiler, so I checked the /ffxivdiscussion subreddit. The 5.4 special website only revealed the first and second boss of Eden&amp;rsquo;s Promise. The third and fourth are supposed to be a surprise and not so easy to think of. According to the data mining, a creature mixed of Thancred and Ranjit will be a boss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.3 中人人都爱 G&#39;raha Tia</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/5-3grahatia/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 19:22:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/5-3grahatia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://i.imgur.com/1CPPzKa.jpg&#34; alt=&#34;welcome&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;intro&#34;&gt;Intro&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The long waited patch 5.3 is finally in her.
It&amp;rsquo;s been so long. I&amp;rsquo;m just glad that it is delivered without enormous problems.
We met Yoshi-P in the Rising event again:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://i.imgur.com/SoQaXXl.jpg&#34; alt=&#34;yoshi-p&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thank you for bring us the XIV!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.2开始铺路</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/where-5-2-is-leading-to/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 00:32:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/where-5-2-is-leading-to/</guid>
      <description>Intro Everything is next level.
MSQ WoD heads back to the First and is informed that a new crystal vessel storing soul is invented to help Scions go back to the Source.
After WoD cleaned Warriors of Light&amp;rsquo;s name by telling the truth behind the Floor, Elidibus possessed Ardbert&amp;rsquo;s body to encourage everyone to become a Warrior of Light. He also created an illusion of the meteor shower to invoke many people&amp;rsquo;s Echo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.1 中人人都爱 WoL</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/5-1/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 17:24:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/5-1/</guid>
      <description>Intro 回国后只能靠加速器低速更新。总有一天要再出去。
MSQ According to Krile, the link between scions&#39; bodies and souls are weakening. It is urgent to find a way to bring scions back to the source. crystal exarch suggests we ask help from the soul expert. With his help, Alisaie learned a spell to stimulate tempered people&amp;rsquo;s aether and bring them back. Meanwhile, Master Chai was elected as the new mayo in Eulmore. He sought help from the former mayor&amp;rsquo;s advisory Wreden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放假后从早玩到晚的古剑奇谭3</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/gujian-3/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 18:53:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/gujian-3/</guid>
      <description>Intro 抓到了打折的尾巴。Nice。天朝的 PC 端游戏落后果然是真的。我不是说古剑奇谭3是个糟糕的游戏，但是在比较之下差异就会显现出来。
石化咒与无声咒 我第一个注意到的地方就是剧情对话中人物的脸上都是没有表情的。我可以看见人物的眉毛和嘴巴在动，但是我还是觉得他们的表情无限接近于零。跟个石头一样。人物的动作衔接也并不是十分自然，尤其是在过场剧情中。又不是每一个场景都是龙宫皮影戏。
顺带一提，龙宫是整个游戏中创意表达最优秀的地方。过场剧情由皮影戏和戏曲腔调来展现。战斗也靠着“影”从 3D 变成 2D 横轴。
配乐很棒，比方说无名之地的背景乐中并没有用急促紧张的节奏或者尖锐的乐器来表现一个鬼地，而是用了缓慢忧伤的调子，其中还混入了鬼哭声。 但是嘴巴动作和配音对不上，而且很多战斗的剧情中的音效都像被施了无声咒一样：那只我叫不出名字的鸟妖拍打翅膀没有声音，獍妖的吼叫没有发声，北洛做出一个反人类动作也没有声音。我觉得画面和音乐已经是好的了，但没有声效就显得所做的努力全白费了。
你把任务日志藏在哪里了 我所见过的垃圾的 RPG 任务系统之一。任务有主线，支线还有场景。一次只能追踪一个主线和一个支线/场景。场景还要到了相对应的地图才会出来。任务记录和进程不能任意快速查看，全靠地图界面右边侧栏。你好歹给我个便捷的窗口显示一下我接了哪些任务以及做到哪个部分了好吗？那个青桐剑和壁画的任务还是我偶然进了剑炉和无名之地触发了对话才想起来还有这么个事情。侠义榜上有很多都是要制作或者收集的物品，收集到了任务物品也不会有提升说已经收集了多少个，我还得在物品栏里面一个个翻啊？ 还有主菜单每次都要加载，等那个圆圈转一下。急死我了。每次退出子菜单，默认选项也会退回到“人物”还是“队伍”，烦人。
不上不下的战斗 一开始出现的选择控制模式出现了 “ACT”，我以为这是靠组合 combo 来战斗的游戏，结果是靠积攒元气来释放技能的类型。可是元气积攒的很慢…… 为了要提高连击数来发动星蕴的效果（30 以上）我就必须靠不中断攻击，很多爬行动物的攻击必须靠技能打断，不然会被打。所以我陷入了“一格元气到手 —— 爬行动物要发招了 —— 发动技能 —— 打断爬行动物 —— 元气清零” 的死循环中，很少使用需要两格元气的技能。就算放弃连击数，靠契约生物和技能打，战斗还是很枯燥。普通的轻重攻击组合的 combo 效果并不突出，剑技能和召唤还有队友的协作必须等，所以成了一直在磨血的战斗。精力可以用来防御，闪避和冲刺，但是如果防御成功，短时间内闪避和冲刺就会减少，而且防御反击的成功率都我来说连 50% 都不到。一场打下来非常累。再加上每次都见到一样的敌人模型和攻击方式。第一次到了经天轮中后我看见一地的爬行动物就完全放弃了战斗，一路跑到了山顶上。
另外，为什么我不能控制岑缨和云无月！除了能打 combo 的鬼泣，DAI 中骑士魔法的剑，和 rapier，在所有武器中，剑是我不想用的武器之一。我都能给他们加技能点数了就不能让我控制他们战斗吗？
人人都爱千秋戏 是个 NPC 就爱玩千秋戏。侠义榜上也有很多挑战。是不是在古剑的世界中千秋戏有围棋的地位？玩得厉害还能成为国手享无上荣耀？我每次都抽到需要欧阳少恭的牌，但是欧阳少恭宗总是不出现，气死我了。 千秋戏给我的感觉和花札牌很像，都是靠做出组合来得分。越难做的组合得分越高。我做过的最高点是“古剑奇谭”，就莫名其妙就收集到了所有的剑，然后分数点蹭的一下就跑到了100以上。 这个比 FF14 的 Triple Triad 要老实本分得多。TT 经常玩到最后出现连续 combo 把玩家耍得团团转，千秋戏还会给你提示。 感觉能出精美周边。出了我就考虑买。
似乎要把家园玩塌了 抛开古剑不说，所有的国产游戏都一定要有一个家园是怎么回事？是因为历史上自给自足的的小农经济带来的影响吗？ 不玩家园活不下去。除去家具和 customization，家园系统看似方便，实际上是被镶嵌的游戏体验中了。侠义榜上的 10 个鹿活草我就真的不想跑到野外去收集。野外地图很大但是能探索和收集的地方很少。到了中期所有的装备都只能从家园的建造中获得。建造就要靠收集材料和工匠。材料靠契约种族和种植，这些雇佣工人也要靠材料和烹饪存活。这个完美的自给自足的小农经济…… 那个洒水声音的最后有点上不了台面。
梦能解释一切 但玩家不是弗洛伊德。有一部分剧情是靠着梦来解释的。我不知道北洛到底在剧情的发展中知道些什么，但是他和缙云之间的联系被解释得很粗糙。XIV 中 Y&amp;rsquo;shtola 失去视力后没有明说，但是 Matoya 问她为什么眼中失去了光彩后玩家都知道 Y&amp;rsquo;shtola 已经确实不能靠眼睛来看了。古剑3中很多事情都是靠“因为在梦中见过了”来解释，你说什么就是什么吧，反正我是没看到。我记得很清楚，从梦中的巫之国那里开始，北洛就突然啥都知道了。特别多的名次冒了出来，我是没有听懂。和 王国之心3 的叙事有得一拼。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.0 的熬夜</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/shadowbringers/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 12:32:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/shadowbringers/</guid>
      <description>我根本就没有睡着。我是第一批登陆服务器的玩家。
AST 很多人都不喜欢 AST 的技能修改：从六种不同的 buff 到 只增加伤害。对我来说其实并没有改变多少，以前的六种不同的 buff 最终目的都是增加伤害，比如 BLM 是减少咏唱时间 的 Arrow，DPS 是增加伤害的 Balance，Tank 是减少受到的伤害的 Bole。现在每一张卡片的效果都是增加伤害，只是对应了不同的 role 而已；而且以前大部分人都只想要抽到 Balance，现在的目的则是抽到不同的卡片来收集 seals。一旦有三种不同的 Seals 就可以使用 Divination 来进一步增加伤害。不过是从 Balance 变成 Seal 而已。没有很大的区别。 不过由于 sects 缺少了 healing buff，以及 Largess 的消失，所以在 leveling dungeon 中很难处理 big pull。就我的体验来说，WHM 是所有 healer 中最完美的，既能 burst healing 又能使用 shielding。SCH 的 新仙女 Seraph 的用处并不明显。我对于 SMN 和 SCH 的新的召唤唯一不满的地方就是剧情上 和 lore 上并没有解释为什么会出现新的召唤技能。现在每一个 Job 都只有一个 80 级的 Job Quest，剧情非常少。5.0 集中在了 Role Quest 上。玩家通过升级不同的 role 来回顾 WoD 的冒险。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.5 的终结</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/unending-in-4-5/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 14:58:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/unending-in-4-5/</guid>
      <description>Intro 这可能是我最后一个 Patch。真想活在日本，可以玩 XIV。
我曾经对 4.4 的标题 Prelude in Violet / 狂乱的前奏曲 提出质疑。 Fenzy 甚至 Chaos 明显比 Violet 更适合 “狂乱”。转念一想 Stormblood 是 “红莲的解放者”，所以随便怎样都好了。 但是 Koji 说之所以用 Violet 是因为 &amp;ldquo;Red + X = Violet，X = Blue”。所以这是一个关于新职业 Blue Mage/青魔导士 的暗示。 Koji 说什么就是什么吧。
MarchTUpdate:+08:00 6.28 是 ShB 的 Early Access，让我用一周的时间结束它吧。
March Update 2: 我记错了时间。所以我可能没法用 Early Access 了。
Plot Part 1 in Jan 唯二两个有可能解开沉睡谜团的 Scion，Urianger 和 Y&amp;rsquo;shtola， 也陷入沉眠。Krile 从 Eureka 返回帮忙做调查。在试图反向搜寻 aether 后发现所有陷入睡眠的人的 aether 都突然中断，凭空消失。Alphinaud 也因为沉睡而被 Gaius 公主抱。又一次迷上新的冷 CP。 Varis 和其它国家首领进行和平会谈。过场剧情揭露 Varis 用 Allagan 的克隆技术将第一位君王 Solus 复活，造了无数个复制身体； Solus 是 Ascian。会谈中 Varis 的雄辩术是真厉害。一对七能够滴水不漏的把所有人说得哑口无言。不过他想要引起所有的 Calamity 这个想法遭到一致反对。战役开始。我注意到 Varis 的眼睛是 Au Ra 才有的“怒目圆睁”类型。虽然并不是特别圆。但是 Au Ra 这个种族的年轻男性看上去总是一副“所有人都欠我五百万”。 新的副本中 Kan-E-Senna 会用 AST 的 Collective Unconsious。我一直认为 Y&amp;rsquo;shtola 的魔法壁是另一种不同的技巧，因为动作，效果和范围都不一样。又或者她早年在 AST 的起源地， Sharlayan，学到了这个技巧。但是 Kan-E-Senna 的这招连动作和效果都和 AST 一模一样，过分了。连 WHM 都会用，过分了。作为 AST 我也想用 Divine Benision 和 Benediction 啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dissidia NT</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/dissidia-nt/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 17:02:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/dissidia-nt/</guid>
      <description>Intro 不和人对战就没什么有趣的内容。 这篇 review 写的真不怎么样。可是我已经放弃了，因为懒。
Combat 和其它 PVP 类型大同小异。比较独特的设定是 Bravery。 攻击分为 Bravery 和 HP Attack。Bravery Attack 击中后会增加自己的 Bravery 并且 降低对方的 Bravery。Bravery 也决定了 HP Attack 的数值。因此每一场 match 的目的大多是通过累计更高的 Bravery 来降低对方的威胁性，并且增加自己能造成的伤害。 有意思的是 HP Attack 后会将 Bravery 清零然后回复到 1000。
Modes Dissidia 的游戏分为不同的 Mode：Story, Tutorial, Online, Offline。我不知道为什么 Tutorial 会单独列出来作为一个 Mode。但是每一种都大同小异。
Story Story Mode 下可以看到整个 Dissidia 的剧情。大意是 Materia 和 Spiritus 召唤了不同 FF 世界里的人物来对抗对方，最后发现共同的敌人是 Shinryu 在夺取由众人战斗而产生的能量。于是双方大战一场，引出 Shinryu 后杀死它，世界和平。
Sotry Mode 下有一系列的 node 需要用 Memoria 获得。Memoria 通过赢得战斗提升 rank 获得。大部分 node 都是影像，少数是 Story Trial 和 Boss 战。特别蠢的设定。因为 Story Trial 根据故事线会限定能够使用的人物。我非常擅长 marksman 但是对于近战是一窍不通。每一次我追上了 AI 后想要砍一刀，都会被 AI 灵活地躲过去。所以大部分 Story Trial 都是一点点磨过去。Marksman 就不一样了，基本上都是一次过。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viera and Hrothgar</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/viera-and-hrothgar/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 23:03:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/viera-and-hrothgar/</guid>
      <description>In the Final Fantasy XIV Fanfest at Tokyo, Yoshida announced that male Viera is not avaliable because male Viera is very rare in lore-wise, so Hrothgar is the counterpart of female Viera. In other words, Viera and Hrothgar are gender-locked.
Curiouser and curiouser.
This decision contradicts with what they did in the past. Mi&amp;rsquo;qote and Roegadyn are two examples. These two races were designed to have limited tender option back in 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kingdom Hearts 3</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/kingdom-hearts-3/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 12:48:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/kingdom-hearts-3/</guid>
      <description>Intro 听了播客被带了进来。 明明是很有同人潜质的作品，看到的同人却很少。但这个不重要。 作为一个迪士尼的无脑吹，我要说的是：迪士尼天下第一。
Plot 所有的 KH 作品加起来组成了一个错综复杂的故事。多亏了播客，我才知道了大略的剧情。
实际上，我认为 KH3 更适合粉丝们或者知道前作剧情的玩家来玩。 从 1 到现在的 3，不算 remake，KH 一共有 10 部作品。每一部作品之间的联系都非常紧密，而且从不同的角度和角色来讲述这个故事的过去和现在。但如果 KH3 是玩家接触的第一步 KH，故事上体验会非常糟糕。剧情的叙述直接承接了过去作品的所有内容，对新玩家了解剧情是非常不友好的。剧情中 Axel 也吐槽了这一点。 影视和文学经常用一系列的作品讲述一个故事的不同阶段或者一条时间线上的不同故事。比如 HP 和饥饿游戏。冰与火之歌到现在还没有结束。在游戏中却很少出现这种情况。最终幻想的主系列有 15 部，但全都发生在不同的世界，除了 XIV 是个大型 FF 游乐园以外，其它世界之间都毫无关联。鬼泣的剧情在同一条时间线上能够成立，但就算玩家不认识 Lady 和 Trish，也不影响他们看懂 DMC4 的剧情，因为四个故事是相对独立的。王国之心不同。从 1 开始到 Dream Drop Distance，所有的剧情走向最终都汇集到了 3 中。
在 KH3 中，Sora 为了重新获得 Power of Waking，与 Donald Duck 和 Goofy 再次开始穿梭在各个世界冒险。这一作中只出现了迪士尼的世界，SE 的世界并没有出现。我个人是比较喜欢 Tangled 和 Frozen。迪士尼公主天下第一。每次看到结局都会感动到拿纸巾擦眼泪。 救回了 Aqua 和 Ventus 后与 Organization XIII 决战，一直很坚强但是没什么用处的 Kairi 又被…… 王国之心出现。和 Master Xehanort 决战。Sora 离开寻找 Kairi。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XIV - Eureka</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/ffxiv-eureka/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 12:43:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/ffxiv-eureka/</guid>
      <description>Intro Eureka 就是 XIV 4.0 的 relic weapon 任务线。 用一句话说就是：“Eureka 是一个大型劝退地图”。 我对这几个地图真的是一言难尽。比起 Eureka，HW 中的 Anima 任务线要容易可爱得多。起码我努努力，重复做些事情我还能拿到新武器。
Anemous Anemous 是 Eureka 的第一部分。地图还是很漂亮的。满足一定条件，such as killing a certain amount of enemies, will spawn Notorious Monster. It is essentially the &amp;ldquo;fate&amp;rdquo; in Eureka. Notorious Monsters are the main method of leveling back at the beginning. Players formed parties and hang out in the same place. Some killed monsters, most were AFK. Kill NM when it spawns to earn XP and crystals.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FFXV Comrades</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/ffxv-comrades/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 16:49:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/ffxv-comrades/</guid>
      <description>这个嘛，因为假期比较闲 ……
Comrades 可以算是 XV 的一个 DLC。多人在线，但不是 MMO，更像是极度缩水版的 Monster Hunter: World。 玩家扮演一名失忆的 Glaive。在 Noctis 离开后的十年内和其它 Glaive 一起对抗黑暗，最终接受 Bahamut 的审判，等待国王归来。
游戏内剧情基本等于没有，除了去年春天更新的 1.2 之后就没什么新剧情了。无论是那把卖不出去也无法锻造升级的 Lucian Saber 和游戏提示中“要经常查看”的手机，都没什么有意义的剧情。
就没什么人在玩。服务器的划分基于时区，同时除了 XBOX 和 WINDOWS Store 平台，XBOX，WINDOWS Store，PS4 和 Steam 上不能跨平台。所以这个游戏是假装多人在线，实际上是和 AI 一起玩。因为根本找不到匹配。这也导致像我这个更加倾向于 support 的类型的人变成了队伍里的主力输出，因为 AI 太蠢了。除了能够治疗和防御以外，AI 对其它事情一点也不上心。
这一点在 Defense 的任务中非常明显。任务有几个分类，最常见的就是 Hunt 和 Defense。Hunt 很容易，杀光怪物就可以了。Defense 则是在杀光敌人的同时还要保护一个建筑，如果建筑的 HP 为零则任务失败。除了能够防御的 Jenica 和会 AoE 治疗的 Delilah，其它AI 在 Defense 中形同虚设，全都是靠我用魔法输出。
人物等级和任务等级也很难画上等号，因为可以靠锻造非常 OP 的武器来提高属性。像是魔防全满什么的不在话下。 而武器锻造则是靠刷材料。刷材料靠刷任务和游戏内货币。货币靠任务。任务靠玩家。玩家靠自己而不是队友。
像这种多人协作的游戏必须有持续的内容更新才能维持运行。Comrades 出来之后直到 XV 的 Royal Edition 才有一个重大更新，匹配体验也非常糟糕，所以玩家群体就很少。何况 Royal Edition 发布之后也没有出现更多的玩家。这个游戏基本上就是死了。 话又说回来，Comrades 顶多算是一个 DLC，而非一个独立的游戏，因此玩家很少也是可以预见的。 我还蛮喜欢这种多人在线合作的类型。 Battle Royale 类的 PVP 不算。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Divinity Original Sin II</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/divinity-original-sin-ii/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 16:43:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/divinity-original-sin-ii/</guid>
      <description>Intro 1 代是我比较喜欢的。2 代去年一致好评，所以 …… 在 Steam 上购买了 Definitive Edition，其实我不懂这些 Editions 之间的区别，UI 好像有重新设计还有修复了 Bug 吧。
同伴 我选择了蜥蜴王子 Red Prince，人类 Lohse，还有人类 Ifan 作为同伴，自己则是使用骨架子 Fane。
Red Prince 是一个非常荒淫又强大的王子。以前住在 Forbidden City，并不是紫禁城。在荣华富贵和缺少对手的生活中觉得无聊，于是召唤了一个 succubus 来陪他玩乐。和 Red Prince 中还特别提到一种性爱游戏：fang play。毒牙 play？最终某一次醒来后发现 succubus 准备杀死他。打斗声引来了众人围观。 实际上 Red Prince 发现自己是 father of dragon，还有蜥蜴以前都是龙。于是他开始寻找 Red Princess：Sadha。 有趣的是虽然玩家可以和 Red Prince 发展恋爱关系，但是最终他会选择 Sadha 而不是玩家。很明显玩家就是那个第三者。
Lohse 身体里有一个恶魔。她的故事就是将这个恶魔除掉。同时这个恶魔涉及到了多个支线任务和一个主线任务。每次转换人格的时候 Lohse 的声音都会变得像男人一样低沉。还挺好听的。 Lohse 的 tag 中包括了 Jester，所以她喜欢开玩笑。在 Driftwood 的酒馆中可以找实际上是仙人跳的娼妓玩乐，但是需要先付钱。Lohse 可以通过讲一个“会说话的狗”的笑话来免掉一部分贿赂，反正我没听懂这个笑话。 她是一个很坚决的人，在不开玩笑的时候她说什么就是什么，有着明确的目标。
Ifan 是雇佣杀手。是那种在电影和小说中会出现的典型的“男人”。一开始的目标是猎杀 Alexander，随后发现自己被背叛，转头就杀了自己的老板。以前是 Lucian 的同伴，非常信任他，但从 Hannag 哪里得知自己被 Lucian 所骗，亲手释放了 deathfog，害死了许多精灵。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Divinity Original Sin</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/divinity-original-sin/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 13:46:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/divinity-original-sin/</guid>
      <description>Intro Trialer 来看是一款类似于无冬之夜的游戏。而且 2 的好评如潮。正好 1 打折。买一个。 相比起无冬之夜的战斗模式，我更喜欢 DOS 的设计。 无冬的“回合制”模仿了 DND 的回合设定。但是所有队友的动作同步进行而且没有时间做选择，因此必须要暂停游戏来考虑对策。DOS 直接使用了半回合制给予玩家更多的时间来思考对策，因此更加容易上手。 等等，这不就是 GBA 上 FF Tactics 的设定吗？我当年特别讨厌这个战略版。裁判是猪。
Plot 全是剧透：
两个主角的前世是 Guardian 守护一个封印了邪恶的箱子什么的，这一世还纠结在一起。好的我知道你们两个有羁绊了。两人被诱惑离开了岗位，潘多拉的盒子最后被打开所以逃了？！在时间尽头两人还有超级豪华的卧室，什么都有的铸造房和实验室，超大的图书馆，一群跟着跑的 Imp。时间女神一开始看不透主角的命运，于是两人收集 Star Stone 恢复命运的织线来看到过去的自己故事。
一路上发生了各种各样的事情：
“我要恢复世界的秩序所以我要杀人！” ”我是王子，我和恶魔做了交易倒大霉，所以我讨厌恶魔。“ 变成了偷内裤和袜子还挖坟的变态。 “爆炸！爆炸！爆炸！” “哇咔咔咔，我复活了等死吧你们这群死老百姓。” 连续爆炸！ “那条路没有什么好看的，快来救我。”在尽头发现了一个宝箱。 “服从国王命令！” “臣服在我脚下！现在站起来，现在躺下去，现在站起来，现在躺下去 …… ” 遇到了崇拜蜘蛛的一群人。 人类和兽人产生了同性之爱，但结果不是被杀就是互相残杀。但是他们两个侵略了一个镇子，杀了一群无辜的人。死就死了吧。 “我爱的人变成了巫妖。杀了她吧。” 堆积如山的尸体，血流成河。看上去就真的很恐怖和瘆人。我玩恶魔城的时候都没有这种感觉。 “血！血！” 巫师偷情：“你确定我们没有被跟踪吗？” “这是能够击杀死亡骑士的小魔杖。” “哎我就是来看戏的，我还卖东西呢。” “Muhahaha，轮到我 Leandra 控制这个身体了。”
算是一个比较传统的英雄故事吧。
Combat 虽然在一开始会选择职业，但只是决定属性点和初始技能而已。像许多 tRPG 一样并没有很严格的职业限制。只要满足条件就可以学习天赋和技能。所以可以有暴力法师或者高智商战士这种反传统 RPG 类型的奇怪 build。理论上来说是这样。实际上我完全没试过。而且到了后期许多装备都有属性点的要求，所以高 INT 低 STR 的人是穿不上铠甲的。
每回合所有角色都有一轮的动作。谁先被轮到要靠 Initiate 这个属性，越高就越靠前。所有动作，移动，攻击，使用道具，更换装备都会消耗 Action Points。AP 每回合会恢复，没有被使用的 AP 会积累。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omensight</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/omensight/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 23:52:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/omensight/</guid>
      <description>Intro Definitive Version 打了个八折，没忍住就买了。我对靠近 ACT 类型的游戏兴趣还是蛮大的。而且许多游戏网站的评分也挺高，感觉质量应该不会差到哪里去。
剧情 大量剧透：
开头 Witch 的解说，Pygarians 和 Rodentians 之间的战争终于到了最后阶段。女祭司 Vera 早已被谋杀。Pygarians 的皇帝Indrik 准备好要化为 Firebird 保护世界。被囚禁在帝国监狱的 Rodentians 反抗组织的头领 Ratika 准备逃狱。Ludomir 被鼓动去正面对抗 Indrik。帝国将军 Draga 正在准备最后一场战斗。到了午夜，Indrik，Ludomir，以及 Draga 被杀，Ratika 则是化身 Deathless。Voden 突破封印，世界末日。 而玩家则是扮演 Harbinger，被 Witch 引导，不断的穿越回最后一天的清晨，与不同的角色一起，找出是谁杀以及为什么杀了 Vera，并阻止 Voden 带来的末日。
结局算是一个 BE。即使拯救了世界，Ratika 还是会变为 Deathless 杀死 Draga 成为新的统治者。追求 Voden 的士兵们还是会杀了皇帝。就算 Ludomir 活了下来，最终也会因为“醉酒”而发生一场所谓的“意外”而死。 在我个人看来，这个结局其实也算合理。整个游戏吸引人的地方在于一次又一次的穿越回去，探索不同的地区，与不同的角色一起发掘真相。但是每一次只能与一个角色一起行动，而且无法影响大局。换句话说，与 Draga 一起前往神殿就无法阻止 Ludomir 被杀；与 Ludomir 一起去找 Kladen，Ratika 还是会成为 Deathless；质问 Ratika 后一起寻找 Vera 留下的线索阻止不了 Indrik 被背叛；而与 Indrik 前往神殿，Draga 也会进攻 Rodentia。 因此，从一开始就注定了 Harbringer 只能阻止末日，不能让一切都完美结局。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于 SCH 的技能命名</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/schskillnamecompare/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 17:01:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/schskillnamecompare/</guid>
      <description>Scholar/SCH/学者，为 FFXIV 的一种基于 Arcanist/ACN/秘术师的职业。
下面列出四个技能的英文名和中文名，中文名的翻译基于日文名就用中文名来比较：
  Adloquim 鼓舞激励之策
  Succor 士气高扬之策
  Sacred Soil 野战治疗阵
  Lustrate 生命活性法
  秘术师的任务链一直在强调用 strategy/策略，分析局势，以此来获得胜利。学者也是古代城市 Nym 中海军里运用战略战术的人。从名字来看，中文版/日文版都比英文版的更加具有“学者”风范。所以为什么在 localization 的过程中不使用”method“或者”plan“之一类的单词呢？
因为：
 Adloquim 是拉丁语，意为“reasrruing word，word of encouragement“，也就是“鼓励的话语”的意思。 Succor 意为 “give assistance, aid to”，也就是“给予帮助”。 Lustrate 意为 ”purify by expiatory sacrefice, ceremony, or some ritual action&amp;quot;，“通过奉献牺牲或者仪式来达到净化的目的“  以上三种翻译都可以用一些古老或者简单的单词来表达相同的意思，而且也不失”学者“的感觉。 但是 Scared Soil 我想不出来有什么特别的意思。而且我认为完全可以和 WHM/白魔导士的 Asylum/庇护所 互相交换一下。因为根据效果和名字来看：
  Sacred Soil “神圣土地“ 制造一个半球形的领域，站在内部的玩家收到的伤害减少伤害。
  Asylum/庇护所 制造一个半球形领域，站在内部的玩家能够逐渐恢复 HP。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闪亮闪亮的古剑奇谭网络版</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/gujianonline/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 13:54:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/gujianonline/</guid>
      <description>Intro 就是想玩一下。 现在天朝实行了实名制，网元圣唐的账号注册需要手机号码或者 ID。据称 Police 部门还会检查。但是这个邮箱注册只需要 ID 和真实姓名。随机生成了一个天朝 ID，随机取名”李渊“。每次登陆都要验证一遍这个虚拟身份。 说起来我还看过了一篇李渊 x 李世明 x 李建成的现代背景的没有下限的文。特别低俗。
安装 下载器似乎用了 P2P，虽然这不是非法的事情，但是我心里有道坎过不去。用了 http 下载。 但是安装路径如果有中文就会 launch 失败。这个过分了。压缩包里就是中文，安装说明却没有提醒。这不就是当场劝退么？
妙法 我就觉得妙法的衣服挺好看的，就选了这个宗门。随后游戏一个小时内就给了我一套我很不喜欢的清晖。前 14 级就有点像 XIV 4.0 之前的 THM，是个法师。可以积累上限为六个的两种“音”，然后用特别技能消耗“音”来增加伤害。Astral Fire &amp;amp; Umbral Ice 与 Fire &amp;amp; Blizzard。 任务流程非常的 linear。各种意义上的 linear。接/做/交任务都是直线形的。我可以一直往前走，不用回头。好处是特别方便玩家，坏处是我根本不知道我在哪里，完全没有熟悉地形，就跟着任务图标玩前走。
经常出现人物突然后跳，疑似因为 latency 和 client prediction 导致的 convergence。但是为什么会有敌人会突然一个大跳就到我身边？
有一个女声啰哩啰嗦的指导我怎么控制角色。我不想听，你给我文字解说就行。 另外不管怎么样配音都有一种在听动画片的配音的感觉。就是一种字正腔圆，没有口音，中规中矩，稍微端着，像又不像是普通地在说话的感觉。
剧情到了后面就被配音弄烦了，blah blah blah 剑心 blah blah blah 变身反派 blah blah blah “以后多的是机会收拾他们” blah blah 我的情郎走了我好伤心 blah blah 杀杀杀 blah blah 你居然 blah blah 我忘了剧情。 能够说出”以后多的是机会收拾他们“这种话的反派就是个傻逼。斩草不除根，春风吹又生。这么简单的道理都不懂还做什么反派。看见正派受伤了怎么办？上去就一刀灭了免留祸患。看见一个突然就出名的无名小辈倒在你面前怎么办？弄死免得以后成为英雄来杀你。 剧情里面的某一个拿着长杖的 NPC，忘了是谁，特别像 XIV 中 CNJ 和 ACN 的混合体。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.4 的燃烧</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/burn-in-4-4/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 20:45:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/burn-in-4-4/</guid>
      <description>9.18 MSQ: Prelude in Violet 狂乱的前奏曲 4.4 更新了。这个标题有点意思。为什么是 Violet 而不是 Frenzy 或者 Chaos？ 凌晨四点中挣扎着爬起来，开始做早饭。这几天我开始使用铁铸锅，只要使用方法正确就可以用中小火做饭。真是一个好锅具。又准备了一壶水。不管怎么说，先填饱了肚子才能玩游戏。但是可能吃得太多了一点……玩游戏到一半就开始有点……
剧情上 Alphinaud 失踪的消息确认，前往 The Burn 调查。之后Hien 想要效仿 Eorzea Alliance 联合其他东方国家对抗 Garlemald。Y&amp;rsquo;shtola 提出制造天空的屏障组织 Garlemald 的进攻。The Burn 也是 Azys Lla 原来所在的地方，因此这里有屏障的发生器。但是发生器需要大量的能量，Hien 根据 Azim Steep 的古老传说认定那里有 Allagan 的能量。被 Y&amp;rsquo;shtola 赐名的&amp;quot;Little Sun&amp;quot; 和 Sadu 走个过场，这两个人已经明显是 CP 了。
接下来在国家会谈的时候 Scions 都出现了头痛并听见一个神秘的声音警告未来的灾难。Thancred，Y&amp;rsquo;shtola，和 Urianger 相继昏迷。惊慌又焦虑的 Alisaie 探望小 Ga Bu。blah blah blah …… 大量剧情。 Garlemald 的 founder 居然是一个 Ascian。原来 Ascian 可以和普通人生育吗？真正的 Zeno 不见踪影。Alphinaud 和疑似 Gaius 的男人回到营地发现 Black Rose 被使用并且杀死了所有人。Black Rose 真是一个大伏笔啊。不，算不上太大伏笔，鉴于多次在支线任务中被提到。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.1 到 4.35</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/4-1-to-4-35/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 21:14:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/4-1-to-4-35/</guid>
      <description>剧情 Ala Mhigo 的剧情基本上可以算是结束了。Raubahn 辞去了在 Immoral Flames 的将军职位，回归故乡 Ala Mhigo。 Yotsuyu 和 Gosetsu 也被找到。失忆的 Yotsuyu 成为了 Tsuyu。而她的哥哥 Asahi 来到了 Doma 与 Hien 谈判，希望能够用人质换回 Yotsuyu。 最终 Yotsuyu 自愿落入 Asahi 的圈套并在一块镜子和大量水晶的帮助下成为了 Tsukuyomi，在最后一刻杀死了哥哥。 4.3 的最后，玩家可以控制 Alphinaud 在 Maxima 的陪同下前往 Garlemald。飞船迫降，打败伏兵，遇见了疑似 Gaius 的猎人，一同前往 Garlemald。 还有，Alphinaud 的 Ruin III 攻击力比玩家的高，他的 Moonstone Carbuncle 虽然不能攻击但是可以提高伤害和回复量。
新增功能 New features such as Glamour Dresser, message book, delivery customer customization, are added. Glamour Dresser allows player to convert gears into glamour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>友情设定：溪谷恩</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/siguon-design/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 11:11:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/siguon-design/</guid>
      <description>Intro 溪谷恩是在和 Y 闲扯后遐想出来的 Boss。
最初的灵感来自 “You! You! Delay! ” 这个由于没有按时出发而脑洞出来的 delay 技能。
 技能名：You! You! Delay!
效果：指定目标无法按计划出发。比如即使提早到了机场也会因为证件不合格而被机场人员质疑，最终为了保险只能离开重新办理证件。
 溪谷恩的初版设定是能控制时间的有着“骚气外形”的大 boss。背景乐“诡异暗黑”或者“轻灵哀婉”。战斗结束后还掉落会唱战斗 BGM 的发条小鸟和“彩蛋物品”。特定情况下还会出来一个“支线用来补充背景设定”。“小技能减速，大技能是延长CD”。
引号里的内容是 Y 自己要求的。
Lore 的部分是我用来写 Era 的第二版背景设定。Game 则是脑洞出来的初版游戏设计。
Lore Siguon, the Lady of Bond, the Mysterious Ribbon
溪谷恩，纽带女士，神秘缎带
溪谷恩是代表万物联系的女神，能看透所有人事物的前后联系和因果。最复杂的问题在溪谷恩的面前也能被一一解开。她能修复破裂的感情，维护人们的尊严，也能挑拨最亲密的爱人，令他们老死不相往来。她的信徒认为女神的祝福会让他们生活在平静中，避免无谓的争端。惹怒女神则会使得万事不顺，一点小小的摩擦就会导致大麻烦。
由于其特殊的神力，溪谷恩能知晓许多她并不愿意知道的事情，因此她不会轻易动用力量。
纹章是一条代表连接和因果的缎带。
在众神纪元的时候，溪谷恩是抵达“下层世界”的神祗之一，但是她并没有与“下层世界”的居民结合留下任何后代。
戮神战役开始后，她首先看透了白铁盟誓和灾祸神之间的奇怪纽带，随后提醒了银狼神和主神。
战役结束后，溪谷恩参与了神对“下层世界”的审判。由于其看透万物联系的力量，是一位重要的证人。
Game 以下为参考 FF14 制作出来的游戏内技能：
前因后果 Cause and Effect 点名两个 DPS，分别获得 Cause/前因 和 Effect/后果 两个不同的 debuff 并且开始倒数。两位玩家同时被缎带束缚无法自由移动但是可以攻击。必须在 buff 倒数内先打破 Cause 的缎带束缚才能解除 Effect 的缎带束缚。否则 Cause 和 Effect 会依次爆炸造成中等 AoE 伤害。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RWBY - Linear Level Design And Redundant Rank System</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/rwby-linear-level-design-and-redundant-rank/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 23:26:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/rwby-linear-level-design-and-redundant-rank/</guid>
      <description>RWBY: Grimm Eclipse(RWBY) is a multiplayer online action game features the online anime RWBY. The game consists of different maps and combat setting. It has single-player or multiplayer mode. Both modes share the same level and combat system. There are four basic characters are available to control. Players need to defeat waves of enemies on a map to win. A scoreboard will be displayed to tell player’s performance when players finish a map, such as teamwork, attack, or assist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Final Fantasy XIV - Old Game Content Recycle and Encouragement</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/gamingentry7/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 16:08:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/gamingentry7/</guid>
      <description>Final Fantasy XIV Final Fantasy XIV(FFXIV) is an MMORPG. Players explores the story and the world by controlling their character. The game is full of multi-player combat content, such as 4-men dungeon, 48-men PvP, and 144 men instance map. Except for combat, FFXIV also provides crafting and gathering abilities. This case study, however, only focus on combat game content.
The Problem FFXIV is updated expansion. Each expansion will last around two years and consists of at least five patches updated periodically.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entry 6</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/gamingentry6/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 23:14:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/gamingentry6/</guid>
      <description>I had several minions earned from sending out retainers and Eureka NM fates. They only worth 1000 gils on Market Board, so I decided to give them to a random player. I began with asking if the player want minions by sending /tell. It turned out that players all shunned away. Fine, I picked a random player and began with trade. I gave all minions away in one shot.
I’ve been thinking changing my main.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entry 5</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/entry-5/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 22:18:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/entry-5/</guid>
      <description>FFXV PC Demo Obviously, many player don’t like this port because of graphics. I honestly can’t tell the difference between different graphic settings except the brightness and shadow. There isn’t much to talk about the demo. It’s simply an opportunity for pc players to test the performance.
I don’t why, but I’m not really into buying the game after I played the demo. And funny story: Origin provides the full content in tis demo except .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entry 4</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/entry4/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 16:43:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/entry4/</guid>
      <description>I’ve been digging up XIV’s music cover, here is what I found.
I&amp;rsquo;ve been thinking add a playlist reference in this site, but haven&amp;rsquo;t come up with any idea.
{% raw %}
{% raw %}
{% raw %}
{% raw %}
{% raw %}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entry 3</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/entry3/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 09:34:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/entry3/</guid>
      <description>All about FFXIV Patch 4.2.
Glamour Dresser Players can only access glamour dresser in the inn room. This new glamour system is divided into two parts: dresser and plate. By consuming a Glamour Prism, players can add certain gears to the dresser. The plate is where players can edit 10 pre-made glamours sets. After applying the glamour set, every wearing gear will be glamoured to the every gear set. In other words, when I switch to SMN, some parts of the glamour set will not work if these parts are other role-only/job-only gears.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entry 2</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/entry2/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 20:39:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/entry2/</guid>
      <description>去了 GGJ，和一群不认识的人在 48 小时内创作游戏。今年主题是 “Transmission”。
Arden 负责背景乐和音效。他拿出了一个接口和话筒，录制了敲击键盘和说话声，然后做成了合成乐。善用 Logic。我特别喜欢他制作的 7 个敲击键盘的声音。我把这七个声音随机播放，再写了一个自动打字的效果，做成了打字机或者 terminal 的样子。Howard 又加上了一个闪烁的光标特效。Mekin 说他觉得最终效果很有意思。
Tyler 教了我如何用 LoadAll 和 按钮自带的 OnClick()。好机智啊。
public AudioSource mySource; public AudioClips myClips; void Awake () { Text txt; mySource = GetComponent&amp;lt;AudioSource&amp;gt;(); myClips = Resources.LoadAll&amp;lt;AudioClip&amp;gt;(&amp;#34;the_path&amp;#34;); } Mekin 提出了以博弈论为基础做一个文字冒险的生存游戏。同时他也负责 3D 建模。他做了一台飞船上的电脑。Tyler 与 Howard 配合做了一个特别酷炫的屏幕放大特效，又在屏幕背后的宇宙中做了星光。
Eddy 也有一部分美工，但是他大部分时间都在管理创作进程。在最后一个小时内他完成了初始画面的背景图。Arden 三次发现了单词拼写错误，他就改了三次。
Kyle 依据 Mekin 的主意写出 15 页的剧本，由 Tyler 订正后写了模板导入 Unity3D。 原本的计划是制作一个网络匹配后的冒险游戏，但是我们并没有办法在第二天中午之前想出网络连接的程序，只能做成一个单一客户端。Mekin 总是建议我们使用 TCP，实际上我们也这么做了，可是要控制的变量超出了我们的能力。
最可怕的是在最后一小时发现了一个严重 bug，不得已只能去掉了光标效果才能让游戏运行。
特别有意思的是，Kyle 在最后一小时拉上了 Mekin 和 Arden，三人一起又做了一个超级简单的射击游戏“One Shot”。在展览上意外获得好评。Arden 制作的洗脑循环 “one shot” 十分魔性，每次听到我都特别想笑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entry 1</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/game_journal_entry_1/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 11:26:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/game_journal_entry_1/</guid>
      <description>游戏设定的背后 月亮是魔女题材的一个重点。几天看机核文章讨论了 《猎天使魔女》中的魔女形象溯源。一条评论说神谷英树没想那么多。我不同意。魔女这个概念从诞生那一刻开始就已经开始利文化沉淀，从魔鬼理论，魔鬼契约，魔鬼印记，到魔女审判，《女巫之锤》和猎巫运动。这些历史与文化都和魔女紧紧联系在一起。也许神谷英树没有做非常深度的调查研究，但是当他创造了 Bayonetta 的时候，这些背景都会或多或少的随着“魔女”融入进了游戏中。 当我看到“抹茶”，我会首先想到“绿色”，“甜点”，“日本”。稍微走远一点，“茶杯“，”茶道“，”苦涩”。再远一点，“中日文化“，”文化输出“，”唐朝“，”陶瓷烧制“。最先看到的是表象，往后走才是背景和溯源。
FFXIV: Mentor Roulette Mentor will party with new/veteran players to complete old content. To give incentive to mentors to run roulette, Dragon Monocle and Astrope will be rewarded to mentors after 2000. The only problem is that many mentors do NOT want to play old content, and the huge effort for the reward is tedious and tiring. I’ve seen many mentors queued roulette as a DPS and quit/dc once they are in a 4-man dungeon, Ex, or 24-men raid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 贪玩列表</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/play-in-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 15:08:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/play-in-2018/</guid>
      <description>Bayonetta 3 白金与任天堂宣布了 Bayonetta 3。Nintendo Switch 独占。1+2 Switch 版会在 18 年二月份放出。
有一个 53s 预告片： {% raw %}
贝姐以一代形象出现被一个紫色影子打得头破血流毫无还手之力。最后甚至被分解了。最后紫色的安伯拉魔法阵上也出现了裂缝：3。
究竟要不要买一个 Switch 呢？
Final Fantasy XV Windows/Pocket 垃圾游戏连 Windows 平台和手机平台也要出。怎么不出一个 Switch 版的？ Windows 版本还和 NVIDIA 合作提供优化，我用的是 AMD 显卡。 垃圾游戏。迟早要玩。
Devil May Cry 5 虽然有漏出，但是没有正式宣布。 漏出上表示是 PS Exclusive。 没有 PS 就是不行。
Final Fantasy XIV Fan Festival 新一轮的 Fanfest 在 2018 年底开始。上一次我就错过了，好东西全都没拿到。那个 Tomestone 的 U盘可真酷。还有现场的 I Beat 系列 T恤。 这一次，看运气吧。谁知道我能不能活到明年年底。
等待打折 Okami Gorogoa Assassin&amp;rsquo;s Creed: Origins</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从 Soylent 到杰克苏</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/fromsoylenttojacksue/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 17:30:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/fromsoylenttojacksue/</guid>
      <description>Before 在感恩节放假之前，我就已经预见了我不会出门，不会抢购，宅在家里的景象。因此提前预购了四箱 Soylent 作为下一个月的食物。 Cafe 系列添加了咖啡因和茶氨酸，作为早餐。Soylent 系列作为晚餐。家里还有剩余的食材，每天做一顿午饭不成问题。
Drink Soylent 已经推出了各种各样的口味。Cacao 和 Vanilla 的最好喝，Original 和 Coffiest 次之，最难喝的是 Chai。
每一瓶可以满足每日所需营养的 20%。 喝完之后的感受就是觉得嘴里没味。肚子是饱了，可是总觉得缺点什么。我并不执着于美食，所以可能是缺少了 “进食” 这个动作？
Eat 家里的豆腐还挺多。便试做了“二十四桥明月夜”的变体版：培根蒸豆腐。第一次尝试：培根出油太多导致豆腐特别油腻。 但是豆腐怎么做都好吃，直接蘸着酱油也好吃。我就喜欢吃豆腐。此处故意双关。我还喜欢吃菠萝披萨，绝对不会有人抢。 剩饭可以做成炒饭。我喜欢炒饭。此处依旧故意双关。从 “侠·饭” 第一集就学到了沙丁鱼罐头的妙用，因此把平常用的植物油换成了罐头里的油。真好吃。配上豆腐也好吃。 从 ”基本演绎法“ 中学到了福尔摩斯的炒鸡蛋。四个蛋加上一点点奶油，还有糖和盐。Amanda 和韩尚宫娘娘说得很对，味道之间会互相调和，加一点点盐可以使得糖的甜味更明显。撒一点点黑胡椒也很好吃。
Play 狂战传说打折，买了下来。感想是：我再也不会玩传说系列了。 人物塑造得过分中二。“纯洁小花被背叛后化身反社会分子然后与一群偏执狂拯救世界”。 传说系列的一个特点就是会蹦出各种各样的对话，包括对目前剧情的看法，人物之间的互动，以及为未来剧情埋下伏笔。但是大部分都是冗长而且繁琐。我又不是来看小说的，可能我不再喜欢 RPG 了吧。 非常频繁的跑稍微复杂了点的地图。这个是很麻烦的。
我发现了我的身体会自动判定一个游戏是否好玩：凡是我喜欢的游戏，我通常都可以坚持一两个小时，比如 FFXIV，FFXV，Bayoneta，DmC，Elder Scroll，Neverwinter，Dragon Age，Salt and Sanctuary。我并不喜欢 FFXV，我是 FFXV黑。凡是我不怎么喜欢的，半个小时内就会觉得头晕，比如 Witcher，ToS，ToB，Dragon Dogma。
Read 发现了一本 BL 小说。《说好要杀死我的人都爱上了我》。 一看名字就是杰克苏的甜文。我比较喜欢刀子。他人怀糖罐，我有笔如刀。 内容可以概括为”霸道总裁爱上我“ x4 以及”撸猫才是正经事“。
After 荒废了时光。漫画和游戏世界真有趣。 豆腐真好吃，未来一年可能会吃很多豆腐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hum Alone In 4.1</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/humalonein4-1/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 10:43:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/humalonein4-1/</guid>
      <description>QoL Change  Auto transport after quests. Now the player will be automatically transported to the place where the cutscene ends. The default button of Expert Delivery is YES. Venture and Best Tribe Toke are added to Currency Menu. This change expanded inventory capacity. Bahamut-size can adjusted to small, medium, and large by using a command. New commands are added into the system, including master volume, bgm, sound effect, etc.  Ruin Master The new Ruin traits made SMN become a mobile cannon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.0 之后，4.1 之前</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/incrimsoniended/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 12:45:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/incrimsoniended/</guid>
      <description>还有几天就升 4.1。惯例写总结。
单手挡住了所有玩家的 Raubahn 4.0 Early Access 刚好在我结束最后一个 Final 的晚上进行升级。也就是说考完试第二天 4.0 的服务器也会上线。特意在考后买了鸡肉卷，橙汁，还有大桶水。两天两夜的游戏马拉松准备完毕。那天服用了褪黑素后八点就睡了。凌晨两三点手机闹铃一响我就蹦下床，一边登陆服务器一边刷牙洗脸。
Alphy 又开始忽悠我去拯救 Ala Mhigo 了。我并不想去，Alphy 说对我很失望。我还能怎么办。 整个游戏体验非常顺利。但是 chat log 蹦出来一条公告，大意是：duty finder 现在出了 bug，所以无法下副本，连 instance 也无法进入。当时我并不在意，认为这只是一个小错误，何况距离副本还远着呢。但是任务 Best Served with Cold Steel 的 solo duty 就把我拦下了。其它玩家也被拦下了。不管怎么做，系统永远都会跳出一个提示： A system error occurred during event movement. 很快这个任务点就出现了一条队伍，却并没有解决问题。chat log 充斥着不耐烦的抱怨，劝服其他人排队的安慰，还有一个非常特别的 “queue log”。reddit 上也开始出现 “Raubahn EX Guide” 或者 “I’m very disappointed” 的帖子。一直等到太阳升起，这个 bug 还是没有被修复。此时更多的玩家来到了这里，原本就在等待的人的火气也变得很高了。反正我是在太阳升起后就去睡觉了，原本的马拉松也推迟。
差不多快一周后， SE 发声明说这是 DDoS 攻击。
 How very convenient. Y’shtola
 bots 遍地走的 PVP 剧情推进不了我去升级，毕竟 PVP 现在也给 XP 了。而且 PVP 也独立于 PVE，技能和能力大幅减少，所有 stats 全部重设。这个设定挺聪明的。PVP 独立后就可以放开束缚随意修正，因为不用担心会影响到 PVE。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连新手教程都输了的炉石体验</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/failedhearthstone/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 21:35:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/failedhearthstone/</guid>
      <description>三周后教授会讲炉石。从没玩过的我请教了一下黑塔众，他们给了我一堆没什么用处的评论：
 互相用卡牌打脸，谁死谁就输。 by 伯爵
  低配万智牌。 充斥着欺负墙猎的老司机和被老司机欺负的墙猎。 by 古然
 下载安装一直在失败，可能和我刚刚升级了 iOS 11 有关？第四次安装成功，打开就闪退。可能是真的是上天在暗示我与这个游戏无缘吧。 一开始的新手教程死了两次。第一次我没注意到要攻击对方英雄才能赢，而且我攻击怪兽制造的伤害是相互的，我却一直在攻击对方的怪兽，对方反倒给了我一个火球。第二次是因为那只大熊猫躲起来了我攻击不到，又受到轮番轰炸。一直被黑塔众嘲笑：
 哈哈哈哈哈，新手教程不是稳赢么？ by 古然
  “这个缝合怪是用连游学者周卓都打不过的冒险者拼凑而成的。” by 西格
 还一直有人想推销帐号给我：
 要号么？ by 号贩子 古然
  要号么？你可以去淘宝 一个2000g初始号一块钱。 by 秃子 六页
 真是谢谢你们了。
My Collection 功能可以整理卡组，没去用，因为：“我怎么知道要加入哪张卡要丢掉哪张卡？”
完成了新手教程之后正式开始游戏。先给了我一个每日任务：完成 5 次训练。还可以通过在训练中打败对手解锁相应的新的英雄。毕竟连新手教程我都输了，就按照系统给出的建议选择了 Paladin。 这一次还行，Paladin 一直在召唤 1 血 的 minions。我用了一张“给予所有敌人 1 伤害的卡就清场了。那感觉就像是刚刚把屋子打扫了一遍一样，特别爽快。
又尝试了 Priest 和 Druid。我觉得 Priest 的衣服配色不怎么好看，一直召唤盾牌，召唤了一个像炎魔一样的怪兽，攻击特别高。Druid 的绿色胡子挺帅的，从头输到尾，就赢了一次。
真的，一直在输，差点没有撑过 5 次训练模式。不高兴。不玩了。反正已经弄清楚这是什么样的游戏了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>红楼梦桌游</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/dreamofredchamberboardgame/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 12:45:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/dreamofredchamberboardgame/</guid>
      <description>和友人脑洞了一个红楼梦桌游。
 “角色是贾宝玉，掷骰子，遇见刘姥姥，发生「雪夜抽柴」事件，下一回合丢失一两银子，打发茗烟找庙，无法行动因为要等待茗烟回来。”
“茗烟属于丫鬟书童，主要角色都有。可以打发出去做事。”
“遇见薛蟠，唱个曲儿，行个令。”
“遇见贾政，背个书。”
“背不出会被打，然后无法行动五回合。如果有贾母，则发生「看有谁来许你打！」事件，然后跳过被打。”
“遇见秦钟，咳咳咳……”
“遇见赵姨娘和贾环，掷骰子发生「魇魔法」和「打翻蜡烛」事件。必须掷骰子等待一僧一道来解咒。”
“凤姐在场会被连累然后双倍伤害。”
“遇见黛玉会无缘无故罚你点什么，无解！”
“女眷遇见外男要进一格！”
“前面剧情按前八十回走，后面就各自发挥。”
“没有完美结局！”
“不能发行电子版，只有纸质版！设计一堆道具卡，人物卡，事件卡，各种各样的卡，然后加上表格做计算。玩的时候回涂抹表格撕掉卡片，所以只能玩一次！”
“感觉是个idea，可以出去创业了！”
“还要搞众筹，筹到钱了之后假装在微博上更新进度。然后把钱拿去理财。过几年说项目失败了要还钱。但是不见得所有人都记得！所以我们赚了！”
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>低于期望的FFXV</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/disappointmenttoffxiv/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 19:38:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/disappointmenttoffxiv/</guid>
      <description>Update 1:
虽然各大游戏评论网站都给出了高分。我觉得大概是 6/10。
十年做出了这个？我竟然专门买了 Deluxe 和 PS4？
优点都被别人说遍了。
说说不足的地方才有意思。
  Chapter 13 是游戏中最失败的地方。整个章节就是开启这个，通往那里，然后重复，重复到要吐。时不时还有倒在地上的士兵抓住你。没见过这么恶心的设计。Boss 战是打败 Ravus。如何打败呢？没有一点技巧就是四人群殴。
  Ravus 这个角色的设计也是莫名其妙。作为女主角 Lunafreya 的哥哥以及一名大将，游戏中首次出场给我的印象和鬼泣中 Kyrie 的哥哥 Credo 是一样的。几个章节后走了一个过场，在回忆中出现过一次，然后我就发现他死了！中间究竟发生了没有解释。
  Noctis 被吸入水晶中和 Bahamut 对话后回到现实。发现已经到了 10 年后。为什么要安排这个？除了为故事增加了一点点黑暗以外没有其它作用。而且其它角色对于 Notics 回归的反应也很不合情理，每个人就像“hey buddy you are back. hurry up, we gotta things to do. oh it’s nice to see you again by the way.” 而游戏结束之后却强制煽情了一波。入不了戏。
  战斗系统有点意思但是并不有趣。丢药瓶给队友，攒槽发动 techniques。差不多就是这样。魔法敌我不分，特别容易伤及队友，不过可以用 Regroup 弥补。仅仅是按着 O 键就可以不停的攻击，游戏性很低。召唤非常随机，这点很特别，但是也很烦，经常是打到一半突然就能召唤，然后按住 L2 不放，敌人直接朝你冲了过来！啪！飞出五米远。
  剧情断裂。每个章节开始之前的加载画面都会有一小段的文字作为剧情补充，但是没有一点点帮助啊！为什么 Ravus 死了？为什么 Ardyn 会一开始帮助 Noctis？Niflhem 入侵了 Insomnia 后做了什么？Niflhem 为什么突然就从剧情中消失？我打完整个游戏还是没弄懂发生了什么，又看了一会儿 fandom 才了解。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
