<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>food on After1995</title>
    <link>https://endfang.github.io/tags/food/</link>
    <description>Recent content in food on After1995</description>
    <image>
      <url>https://endfang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://endfang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2019 20:46:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://endfang.github.io/tags/food/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>方便面 3</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/instant-noodles-3/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 20:46:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/instant-noodles-3/</guid>
      <description>又开始迷上方便面了。上次吃日本的日清拉面，因为太好吃就吃到想吐。 这次吃韩国的。
Hot Chicken Flavor Ramen 就是那个有的人说辣，有的人说不辣的火鸡面。对于我这种不能够吃辣的人来说，肯定是辣的。 每一包有一个面饼，一包芝麻和蔬菜，一包辣酱。 辣酱放进去后很快就出现了那种红油一般的颜色。已经可以感受到辣味。我在煮面的时候室友刚好走进厨房，立刻打了个喷嚏，也不知道是不是因为辣。尝起来算是比较辣的面。我的感觉是在甜椒之上，干辣椒之下。这个排名没什么用处，但我这几年来吃过的辣椒也就这两种，所以也做不出什么比较。 吃的时候请用遮挡物围住衣服。有先见之明的我成功保护了我的衣服。
Nongshim Chapagetti 谷歌告诉我这是炸酱面。 每一包有一个面饼，一包蔬菜，一包粉料，一包油。 韩国的面包就比较厚实。每一根面条都是比日清或者康师傅的面条的要粗一些。 煮起来没什么味，吃起来也没什么味。但是很魔性的还想吃？就莫名其妙地还想吃。吃了两天后终于腻了。
Nongshim Neoguri 这个是辣的海鲜面。 每一包有一块面饼，一包粉料，一包蔬菜。 煮面的时候香味四溢。辣味比火鸡面弱很多，在我的可接受范围中。面条很有嚼劲。 我觉得比前面两种都好吃。
Shin Noodles 辛拉面。 每一包有一块面饼，一包粉料，一包蔬菜。 很 Neoguri 很类似，但是有更强的刺激性气味。并不是贬义。 就一般的辣味面条。
Samyang Ramen 三养拉面。 每一包有一块面饼，一包粉料，一包蔬菜。 这个是属于那种长了后会觉得“这就是方便面”的方便面。味道比辛拉面好，和 neoguri 是一个级别。面条比其它的都要细，也没什么嚼头。汤汁很好喝，而且是包装袋上的那种橘红色，不像火鸡面的汤就是辣油的颜色。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti, Milk Tea and Sundae</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/spahetti-milk-tea-and-sundae/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 19:00:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/spahetti-milk-tea-and-sundae/</guid>
      <description>Spaghetti  Ingredients: uncooked Spaghetti marinara sauce ground beef garlic oil optional ingredients: cheese, onion, optioal vegetable, seasoning, whatever Steps:  add spaghetti to the boiled water and wait for 5-10 mins. combine oil, ground beef, garlic and optional vegetable in the pan, stir until the meat is brown and vegetable is tender add cooked spaghetti, marinara sauce into the pan. add salt and seasoning. stir 2-3 mins.   Insight This receipt is more flexible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近吃食</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/recent-diet/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 13:07:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/recent-diet/</guid>
      <description>macOS 的默认中文输入法的 “chishi” 的第一个选项居然是 “吃屎”。 垃圾输入法。
亚马逊购买一个 Instant Pot。打了个 7 折。买了之后立刻开始打 5 折，好像在嘲笑我：“你个傻逼。” 垃圾亚马逊。
据说 Instant Pot 可以用高压三分钟煮熟白米饭。试了一下。根本没熟。骗子。 垃圾 Instant Pot。
洗完的时候磕碎了一个喜欢的用来喝水的量杯。就真的是轻轻一碰。 垃圾质量。
同时买了个饭团模具用来做三角饭团。附近超市居然有卖饭团的 seasoning。做了六个饭团，并没有什么味道，大概要撒一点盐。 饭团的英文是 Onigiri。就是罗马音。
买了一块三文鱼。用日清味增拉面剩下的味增调料包调味，加了一点点热水和 mirin 作为调料。煎三文鱼的味道还行。我想到一个好主意，如果我订购日清拉面，调料包总是会剩下来。可以收集起来作为其它料理的调料。 饭团沾了一点三文鱼上的味增后顿时味道提升一个单位。
Soylent 的草莓口味是假的。第一口就尝出了那种草莓饮料的“草莓味”。过个几十秒还有化学味道返上来。 呕。就这垃圾口味还经常或存不足。
买来的土豆发芽了，面包也长霉了。 扔了。扔了。
飞利浦的空气炸锅打了六折。真的好大一个啊。比 Instant Pot 还大。炸出来的薯条没什么味道，但是烤出来的鸡肉比用烤箱做的要好吃一个单位。 特别难洗又占地方，没买。
Pippin 的午餐菜单上居然有炸牛排这种怪里怪气的菜。必须用刀叉，因为牛肉一口是咬不烂的。Buffalo Chicken Pizza 真咸。Dominos 的 Plain Wings 能排上我心中鸡肉料理的前三名了。David 在星期四让我提早回家了。是真的没什么客人。 特别想吃草莓圣代。
Target 的 Starbucks 可以用 Cartwheel 折扣。Seasonal Drink 打八五折。新的 Juniper Latte 是真难喝。像是把一颗树榨汁后喝下去。又涩又辣。twitter 上嘲笑 &amp;ldquo;Juniper Latte&amp;rdquo; 是一个 drag queen 的名字。戒了半年的咖啡饮料我又开始喝了。Target 的礼品卡居然打了七折，明年上半年的 grocery 预算有了。 可能一半都会花在 wrap 和 sandwich 这种 togo 上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>尝遍方便面 2</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/instant-noodles-2/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 16:25:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/instant-noodles-2/</guid>
      <description>Amazon 给我推了日清拉面。现在继续。
Nissin Raoh, Soy Sauce 酱油拉面。 一包里面包括了一个面饼和一包酱料。 不同于其它速食面可以先加入料包一起煮，包装上说明先煮面，然后再加入酱料。 这个酱是真的咸啊。我用两块面饼加半包酱料的搭配还是觉得咸。咸味太重了，差不多掩盖了拉面本身的味道。非常适合口味特别特别重的人。 这个系列的面条比较筋道。就面条本身来说，比辛拉面还好吃。 但不会再买这个口味，很难下咽。
Nissin Raoh, Miso 味增拉面。 一包里面包括了一个面饼和一包酱料。 这个怎么说内，味增拉面并不是很出彩。我以前吃 SAPPORO 的原味可能还好一些。不过我已经吃腻了 SPPORO，吃到恶心。 就是一般般的拉面的味道。面条也很普通。 就像只野仁人一样的普通。
Nissin Raoh, Tonkotsu 豚骨拉面。 一包里面包括了一个面饼，一包调料粉，一包调味油。 调味油的味道很大。如果沾都手指上就会留下拉面汤的气味，用洗手液都洗不掉，要用洗洁精才能洗掉。面汤和面条有在日料店里的口感和味道了。美帝的日料店。不是天朝，也不是霓虹的日料店。很好吃。 我算是明白了。方便面想加量的话只要加面就可以了，不需要加更多的调料。这个道理我是在煮了两次之后才明白过来的。第一次因为并不是特别的饿，所以只煮了一包尝尝味道。冷夜里吃拉面，冷风从窗户外吹进来，喝下一口热汤。想象就和惬意。 第二次是为了做午餐。我还特意煎了豆腐作为配菜。我就喜欢吃豆腐，这个就是配菜。这个就是配菜。我认为这个就是配菜。煮面的时候用了两包量的面饼和调料。我吃完后去漱口了。 第三次我只用了一包的量，吃的时候像浮夸的中华一番一样，不断有“美味”两个字浮现在我的背景。
还是豚骨拉面最美味。豚骨拉面真好吃啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toad in the Hole 蟾蜍在洞</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/toad-in-the-hole/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 18:54:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/toad-in-the-hole/</guid>
      <description>Toad in the Hole Ingridients: 1 Cup All purpose flour 1/2 teaspoon salt 1 cup milk 2 tbsp melted butter 2 eggs, beaten 1 tbsp oil (vegetable, olive, I don&amp;rsquo;t really care) any type and amount of sausage you like
Making batter  whisk together the flour and salt in a bowl. add the milk, melted butter and eggs beat until the batter is smooth and has the consistency of whipping cream let it sit for 30 mins ~ 1 hour  Saussage  pre-heat the oven with to 430f heat oil in a skillet and brown the saussage pour batter over saussage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>尝遍方便面</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/instant-noddles/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 14:46:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/instant-noddles/</guid>
      <description>逛 Target 的时候在 Asian 区域发现了很多方便面。 方便面，我爱吃。决定尝遍这个区域。 一开始买了优惠的 pack 类型，尝到了一些不怎么喜欢的口味后认为还是两包两包的买更好，日清的杯面除外。
Maruchan，chicken falvor 每一包面包括了一包调料和一块面饼。对于方便面，我一般是一次煮两包吃撑。这一种两包的分量比较大，需要在碗的下面放一个盘子来防治汤水溢出溅在桌子上。只有比普通小碗大那么两三厘米的碗没办法。 细面条，鸡汤味，煮的时候一开始味道有点冲。加了鸡蛋和番茄酱调味。有一点咸，但在我的可接受范围内。
日清杯面， chicken flavor 请看日清杯面的大型广告：Final Fantasy XV。现在是在做 Dissidia NT 的活动。 小小的一杯，份量还行。每一杯包括了面饼和已经撒好的调料。只要加热水就可以。我额外加了一个蛋。 细面条，鸡汤味。无论是泡还是吃的时候，味道都很寡淡。里面有我喜欢的玉米粒。
SAPPORO ICHIBAN，original flavor 一包 100 g，包括了一块面饼和一包调料粉。 煮面加入调料粉的时候并没有味道。香味是慢慢出来的。细面条，汤的味道比较浓厚。不咸不淡刚刚好。 这是目前为止最好吃的一款。
SAPPORO ICHIBAN, Shio Ramen 同一个牌子，谷歌说这是盐味拉面。 一包 100 g，包括了一块面饼，一包调料粉，一包白芝麻。白芝麻细细咀嚼是真香啊。 比起原味款味道要咸一点，依旧是比较浓厚的味道。 超市里只有 5 包装的……
SAPPORO ICHIBAN, Beef flavor 这一次是牛肉味。 一包 100 g，包括了一块面饼和一包调料粉。 依旧是咸度适中，味道浓厚。但很奇怪的是汤水中有小颗粒，我才是超级迷你的牛肉粒吧。严重影响口感。这个牌子最难吃的一种。 说起来，康师傅的红烧牛肉也是这样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抹茶慕斯蛋糕</title>
      <link>https://endfang.github.io/posts/greenteamoussecake/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 15:32:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://endfang.github.io/posts/greenteamoussecake/</guid>
      <description>甜点好吃。抹茶也好吃。 地址：渐变抹茶慕斯蛋糕 by Amanda
第一次尝试的时候忘了软化奶油块，奶油也没有打发，所以慕斯糊彻底毁了。只剩下了抹茶戚风蛋糕底。 “蛋糕尝着还行，但是特别特别甜。下次少加点糖吧。” 两个小时后。 “受不了，太甜了，喉咙还是发腻。”
第二次的时候前面都很好。倒慕斯糊的时候错了顺序，手一抖就…… 变成这样了。 其实还行吧。也挺好吃的。 但是不觉得像作者形容的那样：
 吃起来轻盈而且不腻。
 第三次真是完美之作。放在急冻室 4 个小时后又放在了保险室。真是松软可口，入口即化。我就会这几个关于食物的形容词，要再说也没了。 三次都是一个人吃完了。
下次试试面包吧。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
